<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[UrbanRuTrip]]></title><description><![CDATA[О желании рассказать о своем трипе писать @urbanlich. Рекомендации по вещанию http://telegra.ph/Urban-RuTrip-05-28]]></description><link>https://urbanli.ch/</link><image><url>https://urbanli.ch//logos/logo-512.png</url><title>UrbanRuTrip</title><link>https://urbanli.ch/</link></image><generator>GatsbyJS Casper Starter</generator><lastBuildDate>Tue, 24 Jul 2018 14:04:54 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://urbanli.ch//rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><author><![CDATA[pvpshoot]]></author><copyright><![CDATA[Gatsby Casper Starter © 2018]]></copyright><item><title><![CDATA[Гайд по выживанию на Ulcamp 2018]]></title><description><![CDATA[
## Вот, что вам нужно знать про еду (и алкоголь) на Ulcamp-е.]]></description><link>https://urbanli.ch//гайд-по-выживанию-на-ulcamp-2018</link><guid isPermaLink="false">https://urbanli.ch//гайд-по-выживанию-на-ulcamp-2018</guid><category><![CDATA[Ulcamp]]></category><category><![CDATA[Ульяновск]]></category><dc:creator><![CDATA[pvpshoot]]></dc:creator><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2 id=&quot;Вот-что-вам-нужно-знать-про-еду-и-алкоголь-на-ulcamp-е&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%92%D0%BE%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B8-%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-ulcamp-%D0%B5&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Вот, что вам нужно знать про еду (и алкоголь) на Ulcamp-е.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-05/2018-07-24%2017.21.33.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;[]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начну про кабаки.
Не везите еду, ну серьёзно, этот гемор вам нахуй не нужон.
На фото выше видно 3 точки: гриль Вебер, лапшичная и стойка Других ресторанов.
На фото выше не видно точки бара Нутрь и совместную точку Шефа х КрафтПит, а у них между тем самые крутые места. Под навесом, в тени, со стойкой и кучей столов, прямо полноценные кабаки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пройдусь по каждой, кроме Вебера, там мы пожрать не успели ни разу с момента их появления на конфе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лапшичная/сушильня Биг Бокс спасла меня от бодуна на второй день, у них стоял реально ТАЗ (постоянно пополняемый) с ледяным слабоалкогольным пуншем на вине, которого я выпила стакана 4 как минимум. И тут же пришла в себя после заливания рома прямо из бутылки прямо в горло на протяжении всей ночи. Идея с пуншем прям заебись.
Так же они единственные работали в первый день днём (в прошлом году), мы там годно пообедали лапшой. Лапша у них норм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие рестораны кормили бургерами и завтраками, ещё раздавали альказельтцер. Их бургеры в их городских кабаках считаются одними из топовых, в походных условиях я их не ела.
А про завтраки есть история у Макса:
«На завтрак там кончилась часть ингридиентов, и они просто 2 яйца с кетчупом продавали ровно по той же цене. без колбас и всего того, что было изначально».
Зашквар. Надеюсь, исправят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бар Нутрь – это наш (Жопотряса) дом, именно там мы начали свои вечеринки 5 лет назад. Вероятно, поэтому почти все дни и ночи мы торчали именно там, пили пиво и шоты на скорость, ели охуительнейший шашлык, смотрели на голую жопу Валеры (стоит отдельного посещения) и падающих со столов женщин.
После полуночи мы вместе с Нутрью будем мутить всякие активности по поводу нашего юбилея.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КрафтПит (пивас) и Шеф (гастропаб) – тоже наши любимые заведения, вместе они занимают на улкэмпе довольно большую площадку.
У Крафта обычно большой выбор крафта (no waaaay!) как на кранах так и в таре.
Шеф традиционно готовит на улкэмпе плов, пельмени, шашлыки и всякое такое. Вероятно, привезут смокер или будут делать какую-нибудь огромную ногу на огне. Пока неизвестно, но еда там вкусная примерно всегда.
На этой площадке тоже будут какие-то танцы, но это пока не точно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее по алкоголю. Это информация скорее для понаехавших из других городов.
Цены везде обычные, как в городе, без изменений и наценок. Тем не менее мы всегда возим с собой запас крепыша (виски, ром, такое).
Если тоже хотите что-то взять с собой, озаботьтесь заранее, НО ПОМНИТЕ:
В Ульяновске запрещена продажа крепкого алкоголя после 20:00 в будни и вообще в выходные. Поэтому затаривайтесь в пятницу до восьми вечера или заранее у себя.
Если вы всё проебали, а купить выпить хочется, ищите точки типа Beermarket, у них есть барные лицензии, посему они могут продавать крепкую алкашку в любой день, в почти любое время, работают как правило до 23:00.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Про-бытовое&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9F%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Про бытовое.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сначала капитанский список необходимого минимума для палаточников, выстраданный мною через обгоревшую башку и залитые кроссовки на предыдущих улкэмпах:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пауэрбанк;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шляпа/бандана/пакет на голову от солнца;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Компактный дождевик;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обувь, которую можно потом постирать от пыли;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запасная обувь (разок на предыдущем месте проведения был шторм, а мы поехали в одних кроссовках, было не очень);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хуета от комаров (в поле и на пляже их нет, но ближе к лесу есть);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не чёрные шмотки (если будет жара, вам очевидно пизда, если вы в чёрном);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Минимальная аптечка (какой-нибудь пантенол на случай обгорания, пластыри, перекись/хлоргекс, от похмелья, от поноса и т.д.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это то, что мы берём всегда независимо от погоды.
Всякие сменные шмотки, полотенца и купальники уж не буду перечислять.
А если вы решили заплести себе какие-нибудь афрокосы/дреды и поехать в них, то бандану обязательно, у меня на море башка реально обгорела до облезания :) больно, блядь. И в целом неприятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обувь советовала бы брать на довольно толстой подошве, т.к. или торчащие палки от скошенных растений в поле или мелкие камешки в районе кабаков и домиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Необязательное, но улучшающее качество жизни:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Повезём сумку-холодильник с генераторами холода и термосами, набитыми льдом;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хотим уже приобрести походные стулья, чтобы чиллить в любом месте, в котором приспичит это делать.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;О гигиене.
На территории в районе домиков есть открытый душ (по крайней мере был в прошлом году), так что помыться вполне реально.
Также советовала бы взять стратегический запас мокрых и сухих салфеток.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про купаться.
Можно и нужно, Волга там заебись и чистая.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бабло.
Нал, к сожалению, нужен. В прошлом году интернеты были убогими, так что терминалы просто не могли провести оплату, и все занимали у всех. В этом, вероятно, сделают нормальный интернет (угрожают переносной станцией от Мегафона), конечно, но.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отслеживать, что вообще происходит, ПРОНИКНУТЬСЯ ДУХОМ УЛКЭМПА можно по открытому чату улкэмпа – @ulcamp.
Там же традиционно можно договориться о попутчиках, вписаться к кому-нибудь или кого-нибудь подобрать или вместе поехать на такси (около тыщи в одну сторону, если ехать от Парка Победы в Ульяновске), если вы проебали все бесплатные автобусы.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Алкотрип в Абхазию]]></title><description><![CDATA[<div class="tg-timestamp">10:51</div>Всем привет, нас Вова из @UrbanRuTrip не пустил в свой канал, да и хуй с ним. Нам ничего не смогло помешать завести свой.  Завтра мы стартуем из Ульяновска в Казань, а оттуда в Сочи, а оттуда в Абхазию. Едем мы, честно говоря, пожрать, выпить, пребывать в режиме бесполезной мрази. Ну и посетить пару-тройку достопримечательностей, может быть сгоняем в соседние города. Мы не рассчитываем на дохуя подписчиков, т.к. мы опять воспринимаем канал как записную книжку и облачное хранилище фоток.  Сначала я хотела запилить лонгрид с всяким полезным по итогам, потом вспомнила, что нихуя не запоминаю, если сразу это не записываю, так что буду писать сюда, а потом мож выкачу текст с выжимкой. Зачем? Затем что я очень заебалась гуглить про Абхазию, никто не пишет ничего полезного, все высирают 9000 фоток, сопровождая это всё текстами в духе «Охуенно-заебись, всё очень вкусно, вот фотка монастыря, а вот кусок текста из вики». +Охулиард рассказов, как же там всё хуёво, нет сервиса и так далее. Опять же с нулём конкретики. Ну, охуеть теперь. В общем, надеюсь в итоге написать полезных рекомендаций.  Постить будем примерно в таком же формате, как в УрбанТрипе. Оставайтесь на связи. ]]></description><link>https://urbanli.ch//алкотрип-в-абхазию</link><guid isPermaLink="false">https://urbanli.ch//алкотрип-в-абхазию</guid><category><![CDATA[Абхазия]]></category><dc:creator><![CDATA[pvpshoot]]></dc:creator><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:51&lt;/div&gt;Всем привет, нас Вова из @UrbanRuTrip не пустил в свой канал, да и хуй с ним. Нам ничего не смогло помешать завести свой.  Завтра мы стартуем из Ульяновска в Казань, а оттуда в Сочи, а оттуда в Абхазию. Едем мы, честно говоря, пожрать, выпить, пребывать в режиме бесполезной мрази. Ну и посетить пару-тройку достопримечательностей, может быть сгоняем в соседние города. Мы не рассчитываем на дохуя подписчиков, т.к. мы опять воспринимаем канал как записную книжку и облачное хранилище фоток.  Сначала я хотела запилить лонгрид с всяким полезным по итогам, потом вспомнила, что нихуя не запоминаю, если сразу это не записываю, так что буду писать сюда, а потом мож выкачу текст с выжимкой. Зачем? Затем что я очень заебалась гуглить про Абхазию, никто не пишет ничего полезного, все высирают 9000 фоток, сопровождая это всё текстами в духе «Охуенно-заебись, всё очень вкусно, вот фотка монастыря, а вот кусок текста из вики». +Охулиард рассказов, как же там всё хуёво, нет сервиса и так далее. Опять же с нулём конкретики. Ну, охуеть теперь. В общем, надеюсь в итоге написать полезных рекомендаций.  Постить будем примерно в таком же формате, как в УрбанТрипе. Оставайтесь на связи. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:9&lt;/div&gt;Пока сижу тут, немного накидаю, куда мы и чего.  Едем в Новый Афон, всё время жить будем там же. Почему именно туда: по многочисленным отзывам знакомых и друзей это самый спокойный и чистый город в Абхазии, не обосранный туристами. Самый засранный – Сухум(и). Я лично хочу ещё съездить в Гагры и/или в Пицунду и на озеро Рица (погуглите, оно охуевшее). В целом отзывы об Афоне все примерно одинаковые, это очень пенсионерский город. Ну штож, проверим. В самом Афоне также дохера достопримечательностей: пещеры, монастыри, дачи всякие лакшери. И самое главное – завод с бухлом. Жильё в шаговой доступности от моря я нашла по рекомендации приятельницы, которая гоняет туда уже несколько лет. По баблу весьма приемлемо: 1300/сутки за номер с всеми нужными удобствами в гостевом доме на втором этаже (значит, видимо, будет какой-то ВИД из него). Судя по фоткам, это далеко не сарай, а прям хороший такой дом, с кухней, местом под барбекю (АГА!) и верандой с видом на море. Не лакшери-лофт, но всё очень прилично и чистенько. Про жильё потом ещё напишу.  Про жрать мне сказали «жрать можете вообще везде, везде всё норм и вкусно».  Летим злоебучей Победой из Казани, так как прямых от нас нет (привет пидарасам, «ремонтирующим» наш аэропорт хуй знает какой год подряд). До Казани традиционно блаблакаром, мы им всегда ездим в соседние города, ехать хуйню, часа 3. На обратном пути вероятно потусим в Казани день-ночь. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:14&lt;/div&gt;А на @UrbanRuTrip тоже подписывайтесь, там щас Коля, который трогал наш шашлык, скучно рассказывает про Финляндию. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:17&lt;/div&gt;Рекомендации подъехали: 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:17&lt;/div&gt;Привет, я была в Афоне стописят лет назад, а именно в 2006. Рекомендую попробовать рыбу иглу, она типа мойвы копченой, с пивом сухумским хорошо было. А ещё там местные рыбаки продают крабов, вот их сварить как раков и с пивом тож ништяк. Тока их надо хуярить камнем, чтобы добраться до нежного  мясца. 
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pobedabags.ru/&quot;&gt;http://pobedabags.ru/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кстати, о чемоданах. Большого чемодана у нас не было, и мы очнулись на эту тему за неделю до отпуска. Спасибо @crashkin, подогнал вот эту ссылку: &lt;a href=&quot;http://bagforme.ru&quot;&gt;http://bagforme.ru&lt;/a&gt;. Самый огромный чемодан (на 89 литров, 73x29x52см) вместе с доставкой Мск-Ульяновск – 3650 р. Приехал за 4 дня (мог бы быстрее, но я хотела именно зелёный, а его не было в наличии прямщас).
Охуевшие весёленькие цвета. Полностью забитый всяким дерьмом, включая килограмм 5 косметики – как раз впихивается в 20 кг багажа Победы. Также в процессе поиска чемодана было найдено такое:
&lt;a href=&quot;http://pobedabags.ru&quot;&gt;http://pobedabags.ru&lt;/a&gt; – сумки, чётко помещающиеся в параметры ручной клади Победы. Дёшево, выглядит терпимо.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/9.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пересчитываем бюджет. Поехали мы короч.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:10&lt;/div&gt;Ой, забыла отжать колокол, простите. Больше не повторится. Теперь знаю, почему после обновлений каналы размьючиваются. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:25&lt;/div&gt;В ближайшие 3 часа мне нехуй делать, развлекать я себя решила, взяв из дома немного винтажной литературы определенной тематики, которой у меня дофига. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/12.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я морально готова поорать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/13.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/14.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/15.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Для меня было новостью, что заснуть можно и с нейропанком в ушах. И вот внезапно мы в Казани. Щас пойдём обедать в бургерную The Тёлки.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/16.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/17.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;733 р, 2 комбо. Скорее вкусно, чем нет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/18.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:39&lt;/div&gt;Второй раз бы не зашла, но лимонады (облепиховый, клюквенный) вкусные. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/20.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Аэропорт в Казани оказывается довольно большой, аж штуки 3 терминалов. Победа оказалась не злоебучей, рюкзаки у нас не отобрали. Но мой dakine 35 л не влез бы, поэтому лечу с бабским.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:31&lt;/div&gt;Breaking news: какая-то баба засмотрелась на Макса и уронила телефон.   А вообще мы тут киснем в зале ожидания, он маленький, народу пиздец, душно, 9000 детей, все орут. Надо было нашатнуть полтос перед полётом для индифферентности, но я лох. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/22.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Отец наш, Сатана, дай мне сил не проклясть все эти цветы жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/23.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Хуяк&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/24.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Хуяк.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:28&lt;/div&gt;Мы в Сочи. Не прокляла, но немного оглохли мы оба. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/26.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы впервые увидели горы, торчащие через облака. Красиво пиздец.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/27.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/28.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:56&lt;/div&gt;Таксисты тут как всегда. За нами же приедет трансфер от хозяйки нашего жилища. Думали автобусом, но после дня дороги срать ебала я таскаться с чемоданом по общественному транспорту. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:15&lt;/div&gt;Уже внезапно на границе. Со стороны России можно пересекать с русскими паспортами. Даже нужно это делать, ибо если вы зашкварите загран абхазским штампом, то вас потом не пустят в Грузию. Пока я писала этот текст, мы уже пересекли границу. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:16&lt;/div&gt;Наебала, ещё досмотр гг спасибо чемпионату. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:22&lt;/div&gt;Возраст контингента на паспортном контроле стремится к 55+. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:49&lt;/div&gt;Мы добрались, дом норм (днём сфоткаю), и самое важное, что я хотела вам сказать: литр Джима Бима в абхазском дьютике – ПИЦОТ РУБЛЕЙ. 500! 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/34.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Люкс.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:51&lt;/div&gt;Для интересовавшихся: чемодан стойко пережил грузчиков Победы. Чемодан норм, берите, не прогадаете. На этом я отключусь до завтра. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/36.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/37.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/38.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/39.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/40.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:24&lt;/div&gt;Доброе утро! По порядку: номер, вид из номера, вид НА номер с веранды, вид в обратную сторону. Я очень довольна, место отличное, Таня, спасибо тебе огромное, поклон в пол, пиздюков работящих и отсутствия кризиса среднего возраста. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/42.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И уже котик пришёл.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/43.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Везде кипарисы. Море в 5 минутах от дома.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/44.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:15&lt;/div&gt;Кафешками ожидаемо обмазан весь берег. Чача/коньяк – 50р/50 грамм, вино – 200р/литр. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/46.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:17&lt;/div&gt;А пивас 70 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/48.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Привет ульяновским искусствоведам :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:21&lt;/div&gt;Пока искали место для завтрака успели пообщаться с чуваками предлагающих экскурсии. Их тут больше чем кафешек. Здесь договоренность между всеми ними и поэтому стоимость экскурсий у всех одинаковая. Но у одних есть экскурсия «Абхазская свадьба». Эксклюзив как бы. Стоимость 1200. «Шашлыком отобьете, его там горы» сказал чувак 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:22&lt;/div&gt;Пиво «Сухумское» очень легкое, слегка напоминает наш Жигуль. Для завтрака в самый раз. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:24&lt;/div&gt;в кафешке где мы засели, только оно и есть. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:28&lt;/div&gt;Кофе везде из турки, и он охуенный. Особенно, если вспомнить говнокофе из терминала 1 казанского аэропорта, это вообще самый хуевый кофе. И за 500 рублей. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/53.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:29&lt;/div&gt;Вид из кафехи, прямо под нами пляж с тетеньками и дяденьками 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:34&lt;/div&gt;Спрашивают про интернет, рассказываю. Я взяла две мегафоновские симки с общим счетом на себя. Тариф «Общайся», туда входит 700 минут и 15 гигов интернетов в месяц. И подключила услугу «В Абхазии как дома», она стоит 30 рублей в день. С ней всё тупо по домашним ценам. То есть я плачу абон. плату за тариф (550/месяц) и 30р в день, это всё. Это самый оптимальный по деньгам вариант. Ловит мегафон тут везде, пока везде LTE. Интернеты шустрые.  Собственно, услуга: https://moscow.megafon.ru/roaming/world/v_abhazii_kak_doma.html 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/56.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Хачапури (100р), иишенка по-абхазски (140р). Вкусно пиздец.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/57.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:53&lt;/div&gt;Кстати, курить можно везде. Платить везде рублями. Говорят все по-русски. Время как в Ульяновске, +1 час к Москве. Как будто и не уезжали, только море рядом. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:38&lt;/div&gt;Шли домой мимо рынка, вышли с вином и чаем в руках. Чай полкило 100 бурлей (набрали на эти полкило разных) и винчик 200 за полтораху. Вкусное, но пиздец сладкое. Там же охуеть сколько видов приправ и все пахнут. Затарюсь перед выездом 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:44&lt;/div&gt;Ещё тут по дорогам бесконтрольно перемещаются коровы и кони толпами. Как сказал наш таксист, ночью опасно ездить, конь может протаранить машину, потому что пугается фар. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/61.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Прям вот с веранды смотрю на них.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:58&lt;/div&gt;Немного о нашей благожелательности. На этаже кроме нас занят ещё один номер. Мамаша с дочерью и ее пиздюком (орало с 7 утра). Когда мы приехали в ночи, на «их» столе лежала какая-то хрень, яблоки, соль и т.д. Увидев нас, они всё попрятали в номер. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:7&lt;/div&gt;Btw, завтрак из трёх пив, кофе, двух яичниц с сыром и двух лодочек – 790 рублей, в которые были включены 10% за обслуживание. Несмотря на общую потёртость заведения, обслуживание ок, раза три пепельницу меняли, тарелки уносили и вот это всё. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:16&lt;/div&gt;Решили вечером громко бухать с сявой в колонке и ходить просить соль каждые 5 минут. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:16&lt;/div&gt;Но на самом деле мы интеллигентные, конечно. Лол. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/66.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Распиваем.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:44&lt;/div&gt;Дошли до центра (живем в частном секторе). Искали банкомат. Нашли, он ожидаемо не работал, но это был Сбербанк Абхазия, сняли денег в кассе. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/68.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/69.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/70.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Псырцха, приморский парк, музей боевой славы и знаменитая остановка-ракушка Церетели.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/71.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/72.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/73.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/74.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/75.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/76.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/77.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/78.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/79.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:50&lt;/div&gt;Флора, конечно, охуевшая. Очень много разных деревьев, кустов с цветами и всего такого. Невероятно зеленое всё. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:2&lt;/div&gt;На фоне просмотренных прошлогодних фоток из интернета могу сказать, что благоустройство тут улучшилось. В целом, конечно, присутствует общая пошарпанность, но они явно стараются.  Рестораны, дороги, всё стало как-то явно посвежее. И зазывалы на каждом углу, не ведитесь на них. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:13&lt;/div&gt;Кафе «Ветерок» открылось, как выяснилось, 3 дня назад. И ничего, кроме вина и рыбы у них нет. Даже не знаю, переживем ли мы рыбу и вино. Попробуем как-нибудь переступить через себя. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/83.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Плейлист на стиле.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/84.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Таких знаков по городу очень много. Голеньких тут не очень любят, что очень меня огорчает&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:35&lt;/div&gt; 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:42&lt;/div&gt;Кстати, в @urbanrutrip Коля закончил и начал автор канала про Грузию и Сочи. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:3&lt;/div&gt;Немного отвлеченной информации. Из Абхазии официально нельзя вывозить: самшит, эвкалипт, прополис. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:48&lt;/div&gt;Вот мы наконец и искупались. Море збсь. Поэтому расскажу про банкоматы. Безнал тут не в почете, еще не видел ни одного кафе с безнальной оплатой. В связи с этим мы пошли искать место, где можно снять бабла. Их тут катастрофически нету. Есть банкомат в лакшери гостинице (судя по карте) и в отделении сбербанка. В сбере банкомат не работал, поэтому снимали мы бабло по схеме: снимаем сумму в кассе (с терминала), а из нее они забирают комиссию 2%. То есть снимаем 6000, на руки получаем 5880 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/89.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вода как в Волге: сначала кажется, что ебать холодная, заходишь и начинаешь плыть, становится ок. Вообще, даже дети купаются. Норм вода.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/90.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:53&lt;/div&gt;Но галька – это пиздец непривычно 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:54&lt;/div&gt;А, про рыбу и вино: 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/93.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1250 с бутылкой вина. Чаевые опять включены. Вкусно, рыбу они тут сами разводят. Это форель.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:59&lt;/div&gt;Только что видела дельфина, ебать он огромный. Продолжаю наблюдение. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:2&lt;/div&gt;На пляже забавно: купаются стайки пиздюков, на волнорезах рыбычат местные, а справа кучка мужиков с парой бутылок водки и чурчхелой 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:3&lt;/div&gt;С одной чурчхелой, замечу. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/97.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;За эту майку мне прилетело от пожилой пьяной дамы ЖЕНЩИНА У ВАС ГРУДЬ НАРУЖУ МЫ ТУТ АБХАЗЦЫ А НЕ РУССКИЕ. Даже жаль, что я не русская. Но имейте ввиду, с голой грудью ходить не надо.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:14&lt;/div&gt;Муж хозяйки отельчика угостил нас своим вином и оно охуительное. На рынке вино брать больше не будем 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/99.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Местный тархун и домашняя чача. Тархун вкуснее волжанки! А чача как была тормозухой, так и осталась. Но Максу норм.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:39&lt;/div&gt;Единственная проблема, на 10 кафешек 1 общественный сортир. Идти до него минуты 3 от утреннего кабака, в котором мы опять сидим в ожидании шашлыка из барана. В самих кабаках сортира нет :( 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/101.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Моя любовь навеки. А ещё баран, свинья, алычовый (охуенный) соус. Кафе называется «Дельфин», находится рядом с рынком, в паре минут от.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:9&lt;/div&gt;Пока оно нам нравится больше всего, ибо цены, быстро, вкусно и морько, вот оно, только руку протяни. Судя по всему, это семейное кафе, как наверное и весь бизнес тут. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:40&lt;/div&gt;Чача, что есть в кафешках, достаточно странный самогон. Виноград чувствуется, но такое ощущение, что очень дохуя сивушных масел. Как чувашская самогонка, но с виноградной отрыжкой 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:3&lt;/div&gt;Он пошёл за клубникой (200р/кг), вышел с клубникой и мясом. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:14&lt;/div&gt;Рынок это моя ахилесова пята. Как ни странно там до сих пор открыты некоторые точки. И туда где я брал клубнику привезли вот только что копченую свинью. А она пахнет. И я не устоял. Стоила она дешевле клубники между тем 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:16&lt;/div&gt;И о ценах. Ужин в кафе обошелся нам в 900 рублей. Чача, лимонад, пиво, шашлыки из свиньи и барана, лодочка. В целом тут комммунизм 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:18&lt;/div&gt;И о соусах, их обьем около 150 мл, стоят они от 40 до 120 рублей 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:26&lt;/div&gt;Плохой муж, зато хороший клиент (с) это он сам так нашутил 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:4&lt;/div&gt;Попытка позавтракать в полюбившемся Дельфине закончилась провалом, но мы с изяществом жителей спального района города Ульяновска вышли из этой ситуации, купив кофе, яиц, кинзы, алычовый соус и свежий лаваш на рынке, чем обеспечили себя завтраками на 2-3 дня. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/110.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут всё с кинзой, Коля, тебе бы понравилось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:6&lt;/div&gt;Кафешки расчехляются ближе к 11:30-12:00. Поэтому планируя завтрак, учитывайте это. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/112.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы пишем ради вот такого фидбэка 🖤&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:9&lt;/div&gt;Простите за отрывочные сообщения, но ещё я спалила магазин со свежим мясом. Думаю, всё же запилим шашлык. У меня есть хитрый план подрезать рецепт у хозяев. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/114.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И немного нашего жилища. Здесь очень много винограда и прекрасная собака.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/115.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/116.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/117.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/118.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Она алабай, а ты ебалай.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/119.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это одна из самых дорогих гостиниц в Новом Афоне, поэтому мы живем не в ней&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:42&lt;/div&gt;Ходили в магазин, заглянув на заброшенную жд станцию Новый Афон, она от нас через дорогу буквально, рядом с рынком. Когда-то была красивая, а сейчас примерно так: 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/121.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/122.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/123.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/124.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/125.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/126.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/127.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/128.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/129.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пугаем наколками людей на пляже. Недорого.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:45&lt;/div&gt;Кстати, о наколках. Астамур (хозяин) высказал респекты и желание с нами сфоткаться, продавец лаваша спросил «Ооой, что это у вас?!» и не сделано ли это на зоне (ага, особенно череп козла и череп Боба Марли).  Ещё по дороге на пляж есть стариковско-шлюшья лавка, с которой мне вчера пожилая дама про сиськи кричала и на которой гнездятся старики. Старики же при виде нас моментально замолкают, слышно только сдавленные смешки и «о-о-о...». 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/131.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Десерты, обратите внимание.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:23&lt;/div&gt;Сегодня мы немногословны, потому что нас внезапно обездвижило. Стоит куда-то опустить жопу, например, у нас на веранде – всё, ты сидишь три часа. Ничего не делаешь, просто сидишь. Мы решили не идти против своих желаний, щас наберём готовой еды на рынке и пойдём домой. Афон – реально очень пенсионерский город, молодых туристов видела от силы человек 5. Видимо, нас окончательно заразило старостью. Поэтому вот фотка хинкали (вкусно): 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/133.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/134.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Несколько раз встречал вот такие высокотехнологичные замки в сортирах. 21 век, хули&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:37&lt;/div&gt;Жительница Ульяновска, мечтавшая об отдыхе в Абхазии, перевела мошенникам 37 тысяч рублей.  Женщина думала, что покупает путевку со скидкой, и согласилась на стопроцентную предоплату 🤦‍♀️ 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/136.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;План на ближайшие часы.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/137.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А вот это аресторан. Лакшери-место, которое смогло себе позволить свой туалет (конечно же, на улице). Зашли помониторить цены и меню. Меню на 10 страницах. Есть и пасты, и суши, и шашлыки.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:16&lt;/div&gt;Ценник ожидаемо слегка конский. Для сравнения в Дельфине шашлык стоит 180/200 рублей за 250 грамм (свинья/баран) тут цена 220₽ за 100 грамм. Ограничились кофе и посидели на лакшери-веранде на удобных диванах. Капучино и эКспрессо обошлись в 280 рублей 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:2&lt;/div&gt;Заметила положительный эффект: мой вечно заложенный нос сегодня немного разложило без капель. Пахнет везде охуительно. Или едой или флорой или морем.  Спрашивали про медуз. За два дня увидела одну, плавала как кусок говна. Вероятно, была не очень живая, ну или я ее своим купальником с хвостами привлекла, и она захотела со мной спариться.  Одиноким женщинам: готовьтесь, ласты начнут клеить уже на границе. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/140.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А эта хуйня мешает тесто для лаваша.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:22&lt;/div&gt;Сидим часами на веранде без движения, смотрим на чуваков в соседнем доме, которые часами сидят на веранде без движения. Чувствуем единение. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/142.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Внимание, это ЛИМОНАД. И сейчас мы его смешаем с вискарём, потому что мы любим жить опасно. И потому что Астамур уехал и не продал нам чачи.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:50&lt;/div&gt;Попробовала лимонад отдельно. Докладываю: ОХУЕННО. Пахнет реально тем самым вином. На вкус тоже заебись.  С виски (с тем самым Джимом за 500) тоже вполне ок, как какой-то фруктовый коктейль на бурбоне. Нравится, ещё купим. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:31&lt;/div&gt;Экстренное включение: мой мир разделился на до и после, чача, которая была до, была полным говном. Астамур приехал и угостил своей. Это вот вообще не то, это крепко, да, но никакого ощущения тормозухи и ацетона. А если принять во внимание 250р/0,5л, то просто идеально. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;21:6&lt;/div&gt;В общем, я всё же напишу, пока не забыла. Вот эти все Лыхны/апсны/вотэвер, всё, что в нас продаётся примерно везде, это здесь вообще не котируется. Это «старый» завод, судя по всему, советских времен, вина имеют кучу медалей («больше чем у героя, получившего очередь в грудь», как-то так он выразился гг). Короче, Астамур нам порекомендовал другую линейку вин, прикупим при случае. Плюс мы видели Лыхны и прочее в игристом варианте, такого у нас не продают, тоже хочу попробовать. Также мы узнали, что под нашим домом огромный погреб с температурным режимом. Опасность. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;21:11&lt;/div&gt;А ещё нам открыли секрет дьютика на границе. У него какой-то совершенно дичайший и не укладывающийся в сознании оборот, оттуда и цены. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;21:14&lt;/div&gt;Дьютиков на границе то ли 4, то ли 5. Все находятся прям в одном месте, но самый популярно-востребованный один 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:39&lt;/div&gt;Ох, вчера таки нахуярились, допили виски, почти допили 0,5 чачи.  Проснулись, и я вспомнила, что спрашивала Астамура про рыбу-иглу и крабов. Это, увы, всё в прошлом. За рыбой надо ехать в Сухуми, а крабы несут чисто декоративную функцию. 
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://vse-v-sochi.ru/posts/kak-otlichit-original&quot;&gt;http://vse-v-sochi.ru/posts/kak-otlichit-original&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Про домашнее вино. На рынке брать банально опасно, можете травануться, постарайтесь избегать этого.
Берите или у хозяев или по их рекомендации или бутылочное. Но бутылочное могут подделывать, поэтому вот вам ссылка:
&lt;a href=&quot;http://vse-v-sochi.ru/posts/kak-otlichit-original&quot;&gt;http://vse-v-sochi.ru/posts/kak-otlichit-original&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:48&lt;/div&gt;И поодолжая тему «травануться». Берите с собой аптечку в режиме «от поноса и для поноса» и штуки на случай ротавируса (он тут сильно гуляет в разгар сезона), как то: Максилак или линекс Смекта и/или уголь Имодиум Энтеросгель   Ну и т.д. Чай не маленькие, знаете, что надо пить. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:0&lt;/div&gt;И не мешайте вискарь и чачу. Что-то мне прямо не очень. Надеюсь, не заблюём пальмы по пути в центр. Хотим снять денег немного и сходить на платформу Псырцха, там есть водопад.   Про нал: он здесь нужен, к сожалению, но мы нашли рядом с домом магазин, принимающий карты. И с хозяевами расплачиваемся переводами на карту. Но это всё скорее исключение. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:49&lt;/div&gt;Мы скоро выходим в сторону Псырцхи, пока жду Макса, расскажу про обувь. Минимальный обязательный набор юного туриста-алкоголика: - Удобные кроссовки на устойчивой подошве, чтобы ходить-гулять, я поехала в старой модели рибок памп, мне норм - Босоноги типа мерреловских с кроссовочной подошвой (у меня такие) или какие-нибудь богомерзкие кроксы, чтобы по гальке ходить и не охуевать - Тапки для плавания для той же гальки, я очень жалею, что таких у меня нет - Запасные кроссовки или кеды на случай попадания в тропический дождь, хождения по колено в воде и промокания насквозь, у нас в этом качестве поехали кеды 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/153.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все лимонады этой линейки (Изабеллу вчера показывала) от Минеральных вод Абхазии, и они все охуеть какие вкусные и не приторные. Конкретно этот дико напоминает лимонад из детства из автомата.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/154.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Очень крипотный переход и очередная заброшка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/155.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/156.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/157.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Центровой кабак и рыбки.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/158.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Лавка для аутистов типа меня&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/159.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какая-то супер-древняя штука.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/160.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:50&lt;/div&gt;В Грузии с лимонадом всё хорошо, я спокойна. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/162.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;МашаМакс, тут тоже ок лимонад, не сладенько&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/163.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Важное: здесь таки есть банкомат, оно работает каждый день. С Тинькова ожидаемо без комиссий, с остальными банками будьте внимательнее.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/164.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/165.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/166.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё приморский парк. Всех птиц можно кормить, страус следил за мной как сталкер с безумным взглядом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/167.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/168.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/169.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/170.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:25&lt;/div&gt;Интернеты что-то прилегли, поэтому пока текстом (фотки не срутся). На водопаде и заброшенной платформе круто, но будьте внимательны и не щёлкайте еблом, дохуища очень навязчивых зазывал и разводил. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/172.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тест тест&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/173.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/174.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:27&lt;/div&gt;Это заброшенная платформа с охуевшими столбами. Водопад под ней искусственный, его построили монахи. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/176.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Думала, что-то родное, но нет)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/177.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё платформа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/178.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/179.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/180.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/181.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/182.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Собственно, водопад.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/183.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/184.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/185.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:31&lt;/div&gt;Простите, большими пачками не шлется вообще, мегафон козёл. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:53&lt;/div&gt;В целом жить и проводить время в частном секторе – норм, тут нас пока не пытались наебать. В центре движ, по дороге к водопаду дохулион гостиниц разной степени элитности. Есть даже мини-турция с бассейном и лежаками. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/188.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Интересная тема с мокрой салфеткой в пепельницах на верандах, чтобы пепел не разлетался.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/189.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Немного вредности. Прогноз погоды на следующие три дня в Тбилиси, привет ульяновские +14&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/190.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¯_(ツ)_/¯&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:41&lt;/div&gt;На сегодня, наверное, всё. Похмелье даёт о себе знать, мы подрезали овощей и специй на рынке, 2 литра вина у Астамура, будем паразитировать. На завтра договорились с соседом и другом хозяина на поездку к озеру Рица, там угар на 12 часов на открытом уазике. Обещал экскурсоводить и горы в снегу, цветы, всяческие луга и озёра.  Стоит всё 1700 с лица включая экологический сбор, сбираемый на Рице. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:7&lt;/div&gt;Мы погнали в уазике на Рицу, такой конечно экспририенс гг надеюсь, позвоночник не высыпется в трусы. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:22&lt;/div&gt;Забыла написать об этом в понедельник: местные ездят просто пиздец, через 1-2 сплошные, по встречке, вообще жесть. Приезжайте сюда на машине только если вы опытный водитель.  А вообще, круто сюда на своём транспорте, можно везде гонять самим и не платить за экскурсии. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:26&lt;/div&gt;И ещё. Все здесь живут по московскому времени, не верьте вашим телефонам, которые вам часы переведут на час вперёд. Мы из-за этого наебались уже три раза (банк, кафе и сегодняшнее ожидание нашего экскурсовода). 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:35&lt;/div&gt;С нами едут две дамы, Саша и Галя. Саша: Адгур, а чем занимается народ Абхазии? Адгур: все, кроме меня, бухают.  Но потом рассказал, что большинство занято туристическим бизнесом, большинство остальных занимается выращиванием цитрусовых. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;5:52&lt;/div&gt;Видели пастухов, которые гонят скот в горы. Они туда уходят на три месяца, живут прямо там в пастушьих домиках, делают сыр. Потом спускаются, частично этот сыр продают, частично оставляют себе на зиму. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/197.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это выглядит так, за ними даже пробка образовалась.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:7&lt;/div&gt;Увидели Гагры (не могу перестать произносить это в голове с хохлятским акцентом) при свете дня, ебать они огромные. Если ехать в Абхазию компанией, то сюда. Здесь более тусовочно. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/199.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Гагра с трассы этажом выше. Это где-то ее (Гагры) половина.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/200.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:30&lt;/div&gt;Домчали до Рицы через Гегский водопад. Охуенно, я ни разу не поднималась в горы. Щас будет немного фотоспама. Некоторые фотки с подписями. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/202.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Го го го&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/203.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Река Бзыбь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/204.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/205.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Голубое озеро.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/206.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/207.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Здесь мы увидели маленького телёнка, который куда-то ломился один с пеной на губах. Потом приехали чуваки, которые его искали, сказали, что он ломится уже давно. Позже мы нашли его и поймали.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/208.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/209.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/210.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/211.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В конце этого видео видно телёнка, там мы его выловили, сложили в багажник и отвезли чувакам.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/212.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/213.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/214.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/215.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/216.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:47&lt;/div&gt;Это Гегский водопад, там на первой фотке чувак для масштаба, высота водопада 70 метров. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/218.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:49&lt;/div&gt;Красивое слоумо, которое снял красивый я. Около водопада дичайше дует и адски летят брызги 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/220.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это будущие грецкие орехи. Листья ореха охуительно пахнут, я надрала и насушу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:52&lt;/div&gt;Я подбиралась к водопаду боком, мне прям вот насквозь залило и лицо и бок. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:52&lt;/div&gt;А здесь не пропустите рассказ про телёнка в описании. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:6&lt;/div&gt;Экскурсовод люто поит вином в процессе. Щас сели в кабаке, поели, скоро пойдём до озера. По дороге интернета не было вообще, а тут есть. Видимо, где-то вышка торчит. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/224.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В кафе на озере Рица царский толчок. С биде&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/225.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/226.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Адгур.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/227.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/228.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Отсюда течёт река Юпсара, которая впадает в Рицу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/229.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/230.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/231.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/232.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/233.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:6&lt;/div&gt;Когда не было озера, жила-была баба по имени Рицха. И чёт у неё жизнь не заладилась, она обратилась за материальной помощью к князю. Князь кинул её через хуй, никак не помог. За что она его прокляла, в связи с чем гору распидарасило, и Юпсару подтопило. Так появилось озеро, названное в честь Рицхи. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:6&lt;/div&gt;А князь сдох, утонув в образовавшемся озере. Норм проклятье, качественное. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/236.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Был в Абхазии и не был на озере Рица - значит не был в Абхазии (с) все местные&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/237.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Рица с другой стороны. По дороге на альпийские луга&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:5&lt;/div&gt;Я даже ничо не пишу, а они отписываются, нехристи. Ладно, едем дальше. Мы вернулись. После Рицы мы поднялись на высоту около 1600 метров над уровнем моря, приехали в локацию, которую называют почему-то «альпийские луга». Там опять текла горная река, они везде текут, бегали собакены, паслись кони и коровы.   Между Рицей и лугами опять произошло спасение животного. Девушка Саша каким-то образом увидела, что на повозке с коровами что-то болтается, это оказался щенок, повисший на ошейнике, выпрыгнуть штоли хотел. Мы им начали орать, она выпрыгнула из машины, ломанулась к нему. Спасла. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/239.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Та самая повозка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/240.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фотообои.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/241.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/242.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Немного более детально.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/243.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/244.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/245.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/246.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/247.jpg&quot; alt=&quot;Max&quot; title=&quot;Max&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И снова я красавчик, ебанул суперфотку. На этом УАЗике мы гоняли&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/248.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну, вот ущелье ещё.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/249.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Еда идёт в горы есть еду.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:16&lt;/div&gt;Вероятно, я там ору «Козлы!», потому что я всегда ору от козлов, я люблю козлов. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:46&lt;/div&gt;Едем до дома. Вообще не жалею, что мы поехали в этот горный трип, а то по началу я сомневалась. У меня передоз впечатлениями, в какие-то моменты казалось, что я сотру глазные яблоки до основания, пытаясь обсмотреть всё про запас. Так что настойчиво советую. Это всё называлось джиппинг (самолётинг, автомобилинг, пешеходинг, кхм), маршрут зависит от конкретного экскурсовода. Нам с нашим повезло, очень эрудированный чувак с хорошим чувством юмора, совершенно не навязчивый. Возьмём у него контакты. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:52&lt;/div&gt;О насыщенности дней. Уже 4 дня мы пытаемся досмотреть новую Ларису Крофт перед сном. 10-20 минут и всё, вырубает. Даже не знаю, стоит ли пытаться сегодня. Спокойной ночи. Что будет завтра, я не знаю, мы ещё не придумали. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;6:33&lt;/div&gt;Доброутро. Сегодня мы вероятно дойдём до пещер, если осилим, а пока напишу про УАЗики наши родные. 95% экскурсий на них, включая «патриоты» с отпиленными крышами. Позвоночник не посыпался, мы вообще сильно удивились мягкости хода даже на горном бездорожье. Никакого эффекта шейкера, а я его ожидала, помня, как ездить на УАЗе в России. А всё потому что все экскурсионные машины допиливаются, в них меняют почти всё внутри. Мы даже видели газель в режиме кабриолета, с отпиленной крышей и рамами (дугами?) сверху. Ещё видели такую же буханку, плюс она была покрашена серебрянкой, что как бы добавляло элитности. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:14&lt;/div&gt;Если кто-то разбирается в сванской соли, напишите мне в личку @alcopanda, какая она должна быть, очень прошу? Хочу купить домой, но боюсь наебаться. На рынке рюмка специй стоит от 50 до 100 рублей, к слову. А вчера по приезду ходили с вчерашними дамами ужинать и пить, они нам засоветовали взять копченой форели. Форель вообще везде подают, ибо, как я уже говорила, тут несколько хозяйств по их разведению. Свежее мясо мы всё ещё не нашли, но с тутошними ценами нас этот факт не особенно парит. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:21&lt;/div&gt;Госпожа Мария поведала про соль:  Коричневая, немного комками, как бы слегка мокрая, сильно пахнет. В составе травы, шафран, чеснок.  Всё так и есть с той солью, шо я взяла, значит всё ровно. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/256.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вчера немного стояли в Гаграх у колоннады. Там на пляжу уже вовсю тамады тамадят, у нас такого нет, и слава сатане. На фотках жд станция, коллонада, немного советских артефактов и цветущая магнолия.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/257.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/258.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Магнолия – это огромное дерево, а не куст, как мне казалось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/259.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/260.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/261.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/262.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:1&lt;/div&gt;Там ^ опять описания. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/264.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нашли топовую столовую (опять по рекомендациям вчерашних дам) с поллитрой харчо за 100 рублей, пожрали на 240 рублей вот это всё. Столовая находится в здании жд станции рядом с рынком.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/265.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/266.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Столовая. Чтобы помнить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:38&lt;/div&gt;Про сигареты: везите с собой, без вариантов, здесь ощутимо дороже и мало выбора (винстон 150р). Разрешено ввозить блок на человека. Мы вот докурили свои два блока, теперь вынуждены курить хуйню. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/268.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фотография для специалиста. Специалист, жопа норм?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/269.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:50&lt;/div&gt;На моих глазах посрал страус. Показать? anonymous poll  Да, люблю смотреть как срут и на гениталии животных. – 15 👍👍👍👍👍👍👍 56%  Нет, я нежный цветок, и мне потом потребуется 30 лет психотерапии. – 12 👍👍👍👍👍👍 44%  👥 27 people voted so far. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:54&lt;/div&gt;А пока вы голосуете, Вова расскажет за чурчхелу. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:54&lt;/div&gt;Про чурчхелу. Настоящая чурчхела черного, бурого или коричневого цвета, если зелёная, красная и других цветов, это не чурчхела, а хер знает что. Чурчхелу делают из вываренного виноградного сока с добавлением грецких орехов или фундука. Если на чурчхеле налет это сахароза, не плесень, означает, что она прошлогодняя. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:10&lt;/div&gt;Специалист сказал норм, «орех». 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:26&lt;/div&gt;Раз уж мы сегодня решили слоняться без цели, валяться на пляже и ходить по кофейням, то в кратце расскажу про технические и скушные подробности вчерашней экскурсии: длилась она около 12 часов, проехали мы 220 километров (вроде хуйня, но это не прямая, а горный серпантин, иногда практически без дороги по камням и с очень крутым уклоном). Озеро Рица находится на высоте 900 метров над уровнем моря, альпийские луга (почему альпийские хз) на высоте 1650 метров. Сожгли 50 литров бензина, выпили 1,5 литра вина (что тоже входило в стоимость поездки) 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/276.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы всё же пошли в крепость. Как бы не сдохнуть на вот этой тропинке.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/277.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/278.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Дошли до смотровой площадки, отсюда по тропинке. Увидели экскурсию местных школьников, двое танцевали лезгинку (Миша, привет).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/279.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Билет стоит 200 рублей.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/280.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кстати, армянские сиги, 70р, вполне норм.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:5&lt;/div&gt;Мы дошли. 6,5 км в одну сторону, тропинка вполне норм, почти вся дорога довольно пологая и в тени. На обратно пути ещё пофоткаю, потом вывалю пачкой. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/282.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А пока вот. Окно с решеткой – там раньше был вход.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/283.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут везде огромные эвкалипты, которые прям ПАХНУТ. Как выяснилось, их посадили ближе к 800-ому году, чтобы осушить болота, которые раньше тут были везде. Макс для масштаба.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/284.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чтобы оценить тенистость и пологость дороги до крепости. Мы  (я) сильнее заебались, пока шли к ней по городу в гору под солнцем.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/285.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/286.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/287.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/288.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/289.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/290.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:41&lt;/div&gt;^ По дороге к. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/292.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Храм на территории крепости.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/293.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/294.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/295.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/296.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/297.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/298.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/299.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/300.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/301.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ответ на вопрос «Как абхазцы выжили во время нашествия арабов?». Чуваки закрылись в крепости, в которой всегда была вода. Тогда была и щас есть. Происхождение колодца до сих пор не выяснено.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/302.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/303.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Собственно, главная башня, которую видно из города, ночью она ещё и подсвечивается.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/304.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/305.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/306.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/307.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/308.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/309.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Виды с башни. Видно весь город.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/310.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/311.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/312.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/313.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/314.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Неожиданно напоролись на форель горячего копчения, горячо рекомендованную нам дамами, с которыми мы в горы катали. ЕБАТЬ ПИЗДЕЦ ОНА ВКУСНАЯ ПОЧЕМУ ДВЕ НЕ ВЗЯЛИ SOOOOQAAAA&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/315.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:29&lt;/div&gt;Костей минимум, хребет сам вынимается. Ну и понятно, что из очень свежей делали. Обязательно сожрите её тут, не пожалеете. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:1&lt;/div&gt;Сегодня ничего интересного от нас не ждите, у нас последний день, чтобы нахуяриться и побакланить. В связи с чем мы запаслись форелью впрок, а также закупили все заказанные специи и прочее, заказы больше не принимаем, сорян, влезть бы по весу в багаж :) А завтра будут пещеры с летучими мышами. Оставайтесь на линии. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/318.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пицундское пиво. Напоминает какой-то миллер, девчачье и газированное.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/319.jpg&quot; alt=&quot;alcopanda&quot; title=&quot;alcopanda&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тоже армянские, тоже 70 рублей, тоже норм.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:9&lt;/div&gt;Кстати, забыла рассказать довольно важное: здесь в кафе можно со своим вином. И это нормально воспринимают, просто говоришь «Я со своим домашним», и всё ок.  А так, сегодня действительно не происходило ничего интересного, больше мне сказать нечего, кроме того, что мы опять пустили корни на веранде с чачей. И это охуительно. Уверена, что 50% успеха отдыха в Абхазии – удачный дом и приятные хозяева, хотя здесь большинство довольно доброжелательны. Но это скорее дежурная доброжелательность. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:3&lt;/div&gt;Про слово «Хач», в переводе с армянского это «данный крестом» и связанно с камнекрестами, местными артефактами веры 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:43&lt;/div&gt;Ну короче, мы тут решили попуститься пивом, имея запас Сухумского, и сделали вывод: это говно, не берите. Сухумское гораздо пижже. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:45&lt;/div&gt;У этого пива кроме лакшери-бутылки и кучи газов ничего нет. 
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/ulcampofficial&quot;&gt;https://t.me/ulcampofficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Жажда познания была побеждена желанием тюленить дальше.
Так что нахуй пещеры, пожалуй. Решила таки накатать лонгрид по итогам, накатаю из дома.
Ну и потом буду писать про Улкэмп (&lt;a href=&quot;https://t.me/ulcampofficial&quot;&gt;https://t.me/ulcampofficial&lt;/a&gt;). Напишу перед ним всякие плюсы-минусы-подводныекамни, и оттуда тоже буду писать, т.к. @zhptrs опять будет ебать в уши всех участников.
До скорых встреч.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Вова на кавказе]]></title><description><![CDATA[<div class="tg-timestamp">15:44</div>#nextrip будет от меня, следующие две недели я буду вас утомлять собой. Сейчас я транзитом в Сочи, чтобы завтра оказаться в Грузии. В Сочи особо нечего смотреть, на обратном пути будет время погулять.  Чуть позже дам подробностей про то, где и чего и как. ]]></description><link>https://urbanli.ch//вова-на-кавказе</link><guid isPermaLink="false">https://urbanli.ch//вова-на-кавказе</guid><category><![CDATA[Грузия]]></category><category><![CDATA[Сочи]]></category><dc:creator><![CDATA[pvpshoot]]></dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:44&lt;/div&gt;#nextrip будет от меня, следующие две недели я буду вас утомлять собой. Сейчас я транзитом в Сочи, чтобы завтра оказаться в Грузии. В Сочи особо нечего смотреть, на обратном пути будет время погулять.  Чуть позже дам подробностей про то, где и чего и как. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4365.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Для затравочки кису вам из холла хостела.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:26&lt;/div&gt;Так, мы вроде осели в баре и я готов рассказывать. Маршрут в этом году такой: Батуми, Тбилиси, Ереван, Сочи. В Батуми хотели по морю, но два дня назад метеор отменили, пришлось на ходу менять планы и до Батуми через Тбилиси. И это всё равно дешевле прямого перелёта Казань - Тбилиси. Посмотрим как оно всё пойдёт. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:31&lt;/div&gt;Главная забота вечера это найти приличный бар в Сочи, с этим тут проблема. 
Норм Гринвич у МорПорта, бургерная на Орджоникидзе “burgerman” и сейчас мы в Los Machetos где-то в ебенях Сочи. Фоток еды не будет, обойдетесь. Ща пара фоточек и хватит с вас на сегодня, натерпелись, маленькие, за два дня до этого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4368.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Коты тут везде, кошак с фотки выше так и лежит на банкомате.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4369.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Оформление туалета в бургерной.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4370.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Точно никто не пройдёт. До вечера ничего полезного не ждите.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4371.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Странная форма предложения&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:27&lt;/div&gt;Ща немного расскажу про Олимпийский парк. К нему лучше всего на Ласточке (электричка такая) ехать. От Сочи до Имеретинского курорта, 50 минут и 155 рублей. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4373.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Артефакты Олимпийских игр уже потрепаны.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4374.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Приметы будущего чемпионата&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4375.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;За 4 года деревья пошли в рост и стало уютнее, везде работники парка приводят все в порядок.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4376.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кусок трассы с Формулы1 с трибунами тут же в парке&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4377.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Общая панорама; Фишт, там матчи будут, шайба, факел, за ним Большой,Адлер арена и Айсберг&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:54&lt;/div&gt;Ща всё поближе будет 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4379.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фишт, его расширили, ранее тут были открытие и закрытие игр&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4380.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Факел с самого выгодного ракурса, во время Олимпиады мы его называли «хуй Путина»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4381.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Шайба, тут были хоккейные матчи, а в конце месяца тут Тимати :(&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4382.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;За забором Большой тоже там хоккей был&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4383.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Айсберг, тут было фигурное катание&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4384.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут просят нормальный ракурс факела&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4385.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И последний стадион: Адлер арена, тут всякий шорт-трек и конькобежцы тусили. Между Большим и Ареной был ещё Куб, но его разобрали и куда-то увезли, там кёрлинг был&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4386.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё один выгодный ракурс гг&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4387.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В той стороне Абхазия, где тюленят &lt;a href=&quot;https://t.me/traveldickheads&quot;&gt;https://t.me/traveldickheads&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:32&lt;/div&gt;Гомарджоба чоли. Мы в Тбилиси ждём отправления в Батуми. Не обошлось без приключений, обещанная электричка в 0.35 отменилась и пришлось в панике искать альтернативу, нашлась просто, благодаря спасительному крику водилы: Кутаиииси, Батуумии. 20 лари и 4 часа в дороге. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:36&lt;/div&gt;Первые впечатления:
- в аэропорту плохая навигация, мало подстрочника на английском 
- до жд вокзала ходит автобус 37, внезапно бесплатный
- на том же жд навигация будет лучше 
- русский язык худо бедно знают
- вечерний город красивый
- сигареты недорогие 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:36&lt;/div&gt;Теперь я могу говорить, что объехал всю Грузию гг Дорога живописна, даже ночью, постоянно деревеньки, городки. Только вот поспать в дороге не получилось, удобств было минимум для этого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4391.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вот так это выглядит примерно&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4392.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вид из окна неплохой.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4393.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А это его обратная сторона. Тут везде так, лакшери и разъебанные, заброшенные, недостроенные  дома рядом&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4394.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё трущоб&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:13&lt;/div&gt;По отношению к русским. Молодые не то чтобы смотрят как на говно, но не уютно в общении с ними, русский почти не знают, английский не знают совсем, непонятно как донести до них свою мысль, более старые грузины добрее и на русском норм. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:20&lt;/div&gt;Пешеходом тут быть опасно, водилы хуй клали на зебры, ну а пешеходы тоже клали на разметку и переходят где вздумается 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4397.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Местная остановка&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4398.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Внезапно макдак выпендрежный&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4399.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Хз чо хотят, но волнительно. А в мак мы зашли за кофе, чур не орать&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:51&lt;/div&gt;Немного шовинизма от грузинского таксиста: «Женщина должна работать на кухне и в постели, нечего ей за руль садиться» 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:10&lt;/div&gt;Ну и как на это реагировать? 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4402.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4403.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Общий вот вид на город&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4404.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Рыбаки в порту, судя по ведеркам улова нет&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4405.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Виды всё ж отличные&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4406.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Та самая скульптура Нино и Али&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4407.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И разошлись они как в море корабли&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:49&lt;/div&gt;Ну вы поняли, что это таймлампс, да? 5 минут весь этот процесс занял 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4409.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эта штука памятник грузинскому алфавиту&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4410.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Так много вопросов и так мало ответов&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4411.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Набережная Батуми классическая, есть где погулять, есть чем развлечься, есть чем перекусить. Но вот всё на грузинском, подстрочников на других языках нет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:6&lt;/div&gt;Рай модника в местных магазинах: armani, balenciaga, prada, dsquared по 10 лар, в рублях это 250. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4413.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Часть дороги в брусчатке, ехать по такому не очень&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4414.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Встретили первый работающий пешеходный светофор&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:15&lt;/div&gt;Движение оживленное, все сигналят, орут из окон, машут руками 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:43&lt;/div&gt;По совету друзей зашли в Winery kharebia, где продают вино, цены приятные от 10 лар и выше, взяли квеври, это вино по грузинской технологии на пробу, 55 лар=1400, у нас вроде за 3к оно. Всякие саперави, мукузани и киндзмараули по 10-13 лар, 250-350 рублей, в наших магазинах ценник от 700р. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:50&lt;/div&gt;Пока несут еду, про цены. Не скажу, что прям дешево, но и не дорого тут. Такси из одного конца в другой 7 лари, тут Яндекс.Такси есть, счетчик, наш немного кружил при этом. В супермаркетах есть местное и российское, по ценам похоже на наше. Еда в кабаках за недорого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4418.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это всё на 800 рублей.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:1&lt;/div&gt;Дальше, проезд в автобусах по 40 тетри, то бишь около 12 рублей. Надо купить у кондуктора, проколоть в машинке и ехать дальше. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4420.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я тут жить останусь, бокал Саперави 120 рублей&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4421.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Итого, чек на троих еда и бухло, в рублях 1900, привет Боря и Коля гг&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4422.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Таймлапс закатный&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:11&lt;/div&gt;Ощм, стоит выучить пару слов на грузинском и все ок. «Мадлоба», спасибо то есть по-местному, к месту и не к месту способствует потеплению отношения и вообще.  «Гомарджоба» - здравствуйте, имеет тот же эффект. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:13&lt;/div&gt;Зашли в бар на шот, спросили егерь, нам сурово сказали «нэт», спросили «а чача есть?» бармен расплылся в улыбке, закивал и сразу же налил, пока пили внимательно следили за реакцией. Ну чача и чача, с небольшим привкусом ацетона, но не как обычно 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4425.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Аттракцион Дом вверх дном вышел на новый уровень&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:50&lt;/div&gt;На самом деле это ресторан 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4427.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;То самое квеври.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:17&lt;/div&gt;Вот что про него пишет вики: Квеври (сосуд) закапывают в землю по самую горловину и закладывают в него виноград, часто — вместе с гребнями виноградных гроздей. Во время активного брожения, под действием углекислого газа шапка мезги поднимается к горловине кувшина, а когда брожение завершается, и газ выходит наружу, она оседает на дно, и квеври запечатывают до весны. Так в помещениях, где хранятся квеври с вином марани, вино вызревает и настаивается на мезге (то есть на кожице, косточках и гребнях) несколько месяцев. Весной кувшины вскрывают, вино снимают с осадка и начинают пить. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:17&lt;/div&gt;У нас бутылка урожая 2013 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:38&lt;/div&gt;Ощм хорошее красное сухое 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4431.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Доброутро, попытался сделать селфи в лифте, получилось не очень&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:40&lt;/div&gt;Текс, у вас 4 минуты, первым трём написавшим я попытаюсь отправить открытку из Батуми, писать @urbanlich 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:40&lt;/div&gt;Принимаю алреса с индексом 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:42&lt;/div&gt;И всё:) прием окончен 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4435.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Офис Georgian post, филиал ада, как и Почта РФ, единственная разница есть кондиционер.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:53&lt;/div&gt;В качестве экранов под электронную очередь используют айпады 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4437.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кто там чо говорил, что у нас паркуются как мудаки?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4438.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Интересно, а Тим Кук знает что у него есть магазин в Батуми?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4439.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4440.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какой бы лакшери дом не был, белье будет висеть&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4441.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Немного рыночной жизни&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4442.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:18&lt;/div&gt;Эт мы наверх ползем 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4444.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Панорама сверху&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:28&lt;/div&gt;Цена фуникулёра 15 лари, кафеха наверху с ценами х3 по сравнению с низом. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4446.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;МашаМакс, тут тоже ок лимонад, не сладенько&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4447.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Зеленки вот вам&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4448.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Внезапно кладбище&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4449.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;24 на 5 знаю, 24 на 7 тоже, а 24 на 24 это как?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4450.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нуф сейд&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:37&lt;/div&gt;Хинкали, кстати, по 60-80 тетри, это меньше 20 рублей за штуку. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4452.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В понимании грузин это маленькое хачапури&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:4&lt;/div&gt;Ненавистникам кинзы, тут она везде, но в меру, с ней не перебарщивают, как в Ульяновске, когда не понимаешь это мясо с кинзой или кинза с мясом. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:6&lt;/div&gt;Мы зашли в Шумерули, ресторанчик с собственной пивоварней, 0,5 пива за 50ре, отдельно могут налить в кружку из льда. Вот ее сейчас и ждём. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4455.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Оно реально из льда, в подстаканнике.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:13&lt;/div&gt;Пить надо аккуратно, в первую попытку получилось, как лизнуть качельку зимой 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:21&lt;/div&gt;Само пиво светлое, легкое, около 4 градусов, вкус ближе к жигулю 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:29&lt;/div&gt;Выявили баг конструкции,на остатках пива, в попытке допить, растаявшая вода льётся из подстаканника во все стороны 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:33&lt;/div&gt;Тут прям культ Найков, через одного в них. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:46&lt;/div&gt;Местное мужское население знакомство с девушками начинает со свиста, свистят до тех пор пока девушка не оглянулась, потом начинается диалог. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4461.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Объемная реклама на жд вокзале Батуми, видео такое себе&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4462.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Электрички тут такие, Stadler двухэтажный, билеты на два класса, хотели поехать, как боги за 1000 рублей в первом, но он кончился и поедем, как нищеброды во втором за 500 рублей&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:51&lt;/div&gt;Если ездили в аэроэкспрессе в Москве, то вы автоматом ездили в электричке Батуми- Тбилиси 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:19&lt;/div&gt;В кабаках Батуми такая же история 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4465.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Интересная тема с мокрой салфеткой в пепельницах на верандах, чтобы пепел не разлетался.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4466.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Немного вредности. Прогноз погоды на следующие три дня в Тбилиси, привет ульяновские +14&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4467.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы в Тбилиси, ура, хозяева квартиры душки, в качестве привета оставили бутылку вина.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4468.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Живём мы у площади Свободы, то есть в самом центре, дом в закоулке и искали мы его сложно, классический грузинский частный дом, в радиусе 500 метров около 30 баров, кафех, наверное, и того больше.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:38&lt;/div&gt;Мне пока лень писать в прямом эфире, вечером всё расскажу. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:8&lt;/div&gt;Сегодня бездумно шляемся куда ноги заведут. Полезли к крепости Нарикала, бывшей оборонительной цитадели. На ее территории есть церковь,  станция подъёмника (работает по метрокарте) и начало ботанического сада. Прогулялись по улице Коте Абхази и ее веткам, походу жральный квартал и много винных магазинов, в кабаках чаевые включены в счет, размер 10-15%, что сильно снижает качество сервиса, официанты на расслабоне и не особо парятся. Цены в кабаках, как в Ульяновске, готовят хорошо.  Эффект «мадлоба» тут тоже работает. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4471.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На обрыве над Курой, это река такая, дома.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4472.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вид с крепости.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4473.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А это мост Мира, пешеходный&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4474.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Псины бездомные все чипированные, дружелюбные&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4475.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¯_(ツ)_/¯&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4476.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Псины могут просто валятся по середине тротуара, им ваще ок&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:50&lt;/div&gt;Ооооочень много попрошаек всех возрастов 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4478.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Немного уличной жизни&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4479.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;h&amp;#x26;m тут так&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:5&lt;/div&gt;Забрели в бар Black dog bar, он далеко от туристических маршрутов, на вывеске написано pet friendly. Так и есть, за барной стойкой вместе с барменами псина работает. Тут подают настойки на чаче, пока распробовали на лепестках роз, ацетона во вкусе совсем нет и это хорошо. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:39&lt;/div&gt;В барах лучше брать вино у которого есть приписка house wine, вкуснее и дешевле, сорта классические Киндзмараули, Мтцеви, Саперави, Мукузани, Цинандали, от 5 до 9 лари за бокал, ну то есть 125-175 рублей 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4482.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пейте вино и будет вам щастье&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4483.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Так, прошлое квеври оказалось таки красным, сейчас разжился все ж сухим оранжевым урожая 2011, необычно на вкус, цена вопроса 32 лара, это около 800р, пора это называть #vinishkotrip&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4484.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё совет, в меню кабаков не указан вес, спросите заранее о размере порции, иначе будет как на фото, мне вообще принесли таз оджахури, которым три человека наедятся&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:18&lt;/div&gt;Откровение дня: 24/24 это круглосуточно, кто бы мог подумать 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4486.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы выехали в Мцхету на экскурсию, позже расскажу&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:52&lt;/div&gt;Ух, в Мцхети хорошо, мы проехались по 3 храмам этой древней столицы Грузии, с индивидуальной экскурсией, нашли ее на tripster.ru. Буду нимношк рассказывать. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:56&lt;/div&gt;Сначала про Тбилиси, дословный перевод слова это «Теплый источник», основал его царь Вахтанг на месте серных источников, которые заметил после того как подстрелил оленя, тот упал в источник и пока они до него ехали, олень очнулся и убежал, царь подумал, что если оленю похорошело тут, то людям ваще ок будет и повелел строить город. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:58&lt;/div&gt;Город в сейсмоопасной зоне, часты землетрясения, последнее в 4 балла было позавчера, а сначала года их было около 160 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4490.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Домишко построен специально, чтобы пережить тряску, у него хитрая система осей, которые отвечают за устойчивость.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:3&lt;/div&gt;В городе есть три условные зоны, старый город до прихода русской власти, район с постройками русских и район с постройками советских властей. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4492.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:10&lt;/div&gt;На вершине первый храм Джвари, внутри в качестве алтаря фундамент этой же церкви постройки 4 века, а стены нынешнего постройка 7 века. В Грузии, если требуется увеличить церковь, ее не ломают а используют ее запчасти для расширения. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4494.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вот поближе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4495.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Видов с вершины вот ещё&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4496.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это собственно алтарь внутри храма, тот самый фундамент прежнего, трава не приклеена, она там растет. Искусственного освещения нет, всё засечёт окон под куполом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4497.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Бликует со всех ракурсов, поэтому так, ещё нагрузочная функция окон это показ времени по солнцу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4498.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это входная группа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4499.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сделаю перерыв и продолжу&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:5&lt;/div&gt;Теперь про название Грузия, самоназвание страны Сакартвело, в европейских странах она Джорджия(Георгия) есть предположение, что по имени святого Георгия. Также есть древнее название Иберия, что с арамейского переводится как «страна чистого колодца», появилось название из-за евреев, которые сюда как-то забрели и стали жить тут, они были ортодоксами и их называли чистыми, как вода в колодце- бер, а когда говорили про них «и бер» - в колодце, отсюда Иберия. Русское название предположительно от турецкого слова «гурджи» - волк, турки орали на местных этим словом, называя их волками. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4501.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второй храм построен на месте хижины Нино, про нее потом, а вам вот ослика припаркованного.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:21&lt;/div&gt;Сам храм я не фоткал, так расскажу, название Самтавро, рядом действующий женский монастырь с часовней на месте хижины. Нино это крестительница Грузии, ну как у нас князь Владимир, только баба. Она была из Ассирии и вроде как получила во сне от мамы Иисуса поручение покрестить Иберию. Ну чо делать, спорить не стала и пошла. В Иберии жили язычники со всеми своими развлечениями - жертвоприношениями, в том числе и человеческими. Пришла Нино и говорит местному царю, го в истинного бога верить, тот ее послал. Нино не растерялась и пригрозила спрятать солнце и спрятала. Царь испугался и заорал «эй, чужой бог верни солнце» и солнце вернулось. После этого местные жители пошли креститься. Мораль истории: учите астрономию. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4503.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это крест Нино, по преданию она его сделала из веток винограда и перевязала своими волосами. Оригинал хранится в одном из тбилисских храмов&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:26&lt;/div&gt;Такие кресты стоят по всей Грузии вдоль дорог 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4505.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И третий храм Светицкховели. Постройка первого храма в 5 веке, достройка и укрупнение в 12 веке, сожжен персидским шахом в 16, восстановлен в 17 веке.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:30&lt;/div&gt;Построен нарочито ассимитричным, а не из-за кривых рук, мол, только сверху могут в совершенство, а нам нельзя. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:43&lt;/div&gt;У храма есть легенда, пришёл грузинский царь на место, где Нино нашла хитон Иисуса триста лет назад, там рос кедр ливанский, его спилили, сделали семь брёвен и стали строить, седьмое бревно чот полетело и встало над пнем кедра и замироточило. Вокруг него и построили храм. Бревно стоит и сейчас, мироточить перестало после сожжения от шаха, его обнесли камнем. 
В 12 веке, расширять храм стал один местный архитектор, храм получился красивым и учитель архитектора обзавидовался и стал его очернять перед лицом общественности, та для начала отрубила ему правую руку, а потом и вовсе казнила. Руку вмуровали под крышу храма. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4508.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это остатки фрески 12 века.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4509.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Внутри этой штуки по центру то самое бревно.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4510.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Остатки оформления от 5 века, лица у чуваков стерты не временем, а язычниками во время набегов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4511.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Внутри куча паломников, грузины очень верующие люди, включая молодёжь, только без показухи, как у нас.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4512.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это цветущий гранат, красивый. Про храмы всё, отдохнём и пойдем дальше гулять.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:9&lt;/div&gt;А, это, обычное развлечение, трем человекам, кто пришлёт свой почтовый адрес с индексом мне в следующие 5 минут вышлю открытку из Тбилиси - писать @urbanlich 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:10&lt;/div&gt;Ещё два 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:11&lt;/div&gt;Одна осталась 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:13&lt;/div&gt;Всё 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:24&lt;/div&gt;Про тбилисцев, люди в возрасте говорят на смеси двух языков, русском и грузинском и походу сами не осознают перехода между ними, ну то есть в диалоге может быть так: зададут вопрос на грузинском, ответ будет на русском и так постоянно, русские, грузинские слова вперемешку. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:31&lt;/div&gt;Про чурчхелу. Настоящая чурчхела черного, бурого или коричневого цвета, если зелёная, красная и других цветов, это не чурчхела, а хер знает что. Чурчхелу делают из вываренного виноградного сока с добавлением грецких орехов или фундука. Если на чурчхеле налет это сахароза, не плесень, означает, что она прошлогодняя. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4519.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Они везде&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4520.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это общая панорама Тбилиси, на ней он вееееесь&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:28&lt;/div&gt;Взяли свежевыжатый гранатовый сок, цена вопроса 350 ре, на вкус не та кислятина в бутылках из магазинов 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4522.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Поужинали на берегу Черепашьего озера, говорят тут и правда черепахи водятся, но мы их не видели.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:46&lt;/div&gt;Готовимся к Еревану, чувствую будут трудности с благодарностями, это спасибо по-армянски:
shnorhakalut’yun
Как же быть.. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:52&lt;/div&gt;Мы въехали в Армению, паспортный контроль прошёл весьма быстро. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4525.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Куста из окна тачки вам&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:12&lt;/div&gt;Мы доехали. Чуть голова не отвертелась, смотрел во все стороны на местные красоты. Дорога по Армении убита полностью. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4527.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;По дороге много брошенных или недостроенных домов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4528.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Виды эпичные.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:57&lt;/div&gt;Ща попробую фотки с дороги кинуть, надеюсь упадёт подборкой, если что сороян 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4530.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4531.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Севан это&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4532.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4533.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4534.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4535.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4536.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4537.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:11&lt;/div&gt;Эт, про Тбилиси, зайдите в ресторанчик Маспинзела, что у серных бань, там мегавкусно и недорого 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:16&lt;/div&gt;И это, в большинстве мест одно блюдо в меню рассчитано на двоих, то есть порции огромные, заранее спрашивайте про это. Также в Ереване, только что принесли таз цезаря, им 3 человека обожрутся. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:0&lt;/div&gt;На заметку про ереванские заведения. Есть возможность платить картой, платите ей, сдачу меньше 1000 драм могут не принести, не смотря на включенные чаевые в счёт. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:18&lt;/div&gt;Вспомнилось. Пока ехали в Ереван разговорились с водителем, он спросил откуда мы. Сказали из Ульяновска, его ответ «а, Шурыгина», ну не пиздец ли. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:21&lt;/div&gt;Первые впечатления:
- соглашусь с Димой месячной давности, город бедноват, ухожен только по центру
- цены дешевые, но даже к шоту егеря без стола плюсуются автоматом чаевые, добавлять к ценам в меню 10% везде
- как следствие, официанты сонные мухи, а хули морочиться, если и так заплатят
- дорожное движение так  же сумасшедше
- более барный город чем Тбилиси, тот ресторанный 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:10&lt;/div&gt;А я чего вот молчу, мы на экскурсии и позже всё вам расскажу. Сейчас мы у дяди Рубика и у него отличная персиковая водка и ежевичное вино, а ещё суджук и бастурма, отвал бошки (с) затариваимся 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:54&lt;/div&gt;В итоге взяли по 1,5 ежевичного и гранатового, 3 литра за 750р. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:2&lt;/div&gt;Ощм, Ереван скучный город, несмотря на то, что ему уже почти 3000 лет, до прихода советской власти он был большой деревней, зданий из камня 18-19 веков совсем мало. После прихода советов Ереван стали строить по советской планировке. Центр города это оперный театр от него секторами кольца идут районы города. Есть торговая зона, жилая, студенческая и тд, план до сих пор соблюдается при застройке. По городу очень много питьевых фонтанчиков, вода горная, холодная (есть пара где вода теплая). По легенде они появились после того, как главный архитектор Еревана устал покупать воду и повелел расставить везде эти фонтанчики. Пить можно смело. 
Есть метро, но он такое, единственный плюс это прохлада, наверху +28, внизу +19. Кстати, про температуру, нам оказывается повезло, обычно в это время +40 тут, а сейчас типа прохладно. 
Собственно про Ереван и нечего что-то рассказать, ща пару картинок покажу. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4546.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фонтанчик, они везде, некоторые отличаются по вкусу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4547.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Площадь Республики. В центре почти все здания сделаны из тофа, вулканического камня.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4548.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все арки раскрашены местными студентами из художественной академии, так они сессию сдавали. Городу хорошо и им зачёт.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4549.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В городе есть каскад, сооружение с лестницами в гору и фонтанами, перед ним скульптуры всякие. Например, жирный кот.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4550.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вид с этого каскада, облака впереди это арарат&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4551.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А вот арарат без облаков&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:9&lt;/div&gt;Есть местная примета, если гора с утра в облаках вечером жди дождя 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:12&lt;/div&gt;Полкило бастурмы и кило суджука вышло на 1200ре, кстати. Вчера ещё пробовали армянское классическое вино, Токар красное густое и терпкое, на любителя. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:18&lt;/div&gt;Про пожрать. Обязательно зайти в «у Арташа» и поесть шаурмы оттуда, по словам местных лучшая в Армении, мы поели, очень хорошо, состав: курица, баранина, свинья на выбор, картошка фри, лук, перец болгарский, томаты, два соуса, без майонеза, 2 штуки с колой на 2100 драм, это 260р. 
Обязательно поесть рыбу из Севана – форель, мы пока не, но завтра да. 
Зайти в бары: Даргет (про него Дима писал), паб Битлз (там упоротые бармены) бехеровка по 120р, Далан ресторанчик+галерея+магазин сувениров 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:43&lt;/div&gt;Про кофе. Тут он вторая религия. Брать можно везде без сомнений. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:2&lt;/div&gt;Про слово «Хач», в переводе с армянского это «данный крестом» и связанно с камнекрестами, местными артефактами веры 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4557.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тут гроза, полыхает красиво&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4558.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Форель распробована, вот эта рыбина за 350 ре. Можете зайти в таверну Далан, вкусное место.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4559.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Таких раритов тут много&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4560.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Арараты крутые&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;7:20&lt;/div&gt;Вчера мы тюленили и добрались только до мемориала посвященного геноциду армян, там тихо, полузаброшено, хорошие виды. Сейчас мы готовимся к перелёту в Сочи и осталось последнее. Следующие 5 минут приму 3 адреса с индексами от желающих открытку из Еревана, писать @urbanlich 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4562.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Разданское ущелье вот вам.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4563.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;зашли в кафеху Марильда, а тут все стены в записях посетителей&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:33&lt;/div&gt;За четыре года запрета курения в заведениях основательно отвык от курения в кафехах и тут на автомате идешь курить на улицу, правда на тебя смотрят, как на идиота. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:39&lt;/div&gt;Ещё про такси напишу. Тут оно оооочень дешевое. Скажем поездка на 15 минут стоит 60 рублей, до аэропорта 170 рублей. Таксисты есесно классические и жизни учат, и знают как жить. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:51&lt;/div&gt;Мы в Сочи и вроде как почуяли всю прелесть чемпионата, забронированную хату перепродали за подороже другим, в панике нашёл другую, в 900 метрах от аэропорта и дешевле, не люблю футбол 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4567.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;К понятию бич пакет добавился бич отель, норм&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4568.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Походу я вас буду мучать чудесами нейминга в Сочи&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4569.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Выбрались в горы, летом тут так же красиво. Если соберётесь: лучше Ласточкой, это 300 ре, потом подъемник на Розу 1590р&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4570.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4571.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4572.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4573.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4574.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4575.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4576.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Горы это хорошо&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4577.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это спуск к водопадам, они на границе с Абхазией, если захочется пройти ее нужен паспорт.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4578.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это малый водопад, ничо особого&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4579.jpg&quot; alt=&quot;Vladimir&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Большой получше будет, вода холодная, что очень хорошо при местных +33&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:27&lt;/div&gt;Ощм, я наверно закончу, рассказывать больше не о чем. Как итог, если соберётесь по примерному маршруту, начинайте с Еревана, чтобы наращивать восторги. В Ереване смотайтесь на Севан, на озера в кратерах старых вулканов, купаются с июля. В Грузии надо в Мцхету, Гори, Казбеги, Кахетию и пить только местное вино, заедая его местной же жратвой. 
Ждём следующего путешественника. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:9&lt;/div&gt;Меня тут попросили дать расклад по баблу, чего куда и сколько в итоге вышло. Стоит заморачиваться? Надо кому? 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:4&lt;/div&gt;Я созрел. Чтобы тут не было кучи текста, все в телеграфе http://telegra.ph/Kratko-o-pogode-06-19 
Если заблокировано пишите, так и быть, сюда скопипащу. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:53&lt;/div&gt;кто там палец отжал, шутник, мне не в лом в тексте цифру поменять, а следующего прокляну гг 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4585.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Боря в гостях у немчуры]]></title><description><![CDATA[<div class="tg-timestamp">12:30</div>
Аню смутил побег подписчиков и она стесняется писать дальше (на самом деле нет). Ну да ладно, идём дальше. \nВы же помните Бориса и его эпичный рассказ из Воркуты? На этот раз Борис держит путь в Германию и далее. Чуть позже расскажет, как он пугает бюргеров распевая «Рожа твоя кислая уже мне надоела» (на самом деле нет). ]]></description><link>https://urbanli.ch//боря-в-гостях-у-немчуры</link><guid isPermaLink="false">https://urbanli.ch//боря-в-гостях-у-немчуры</guid><category><![CDATA[Германия]]></category><dc:creator><![CDATA[pvpshoot]]></dc:creator><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:30&lt;/div&gt;
Аню смутил побег подписчиков и она стесняется писать дальше (на самом деле нет). Ну да ладно, идём дальше. \nВы же помните Бориса и его эпичный рассказ из Воркуты? На этот раз Борис держит путь в Германию и далее. Чуть позже расскажет, как он пугает бюргеров распевая «Рожа твоя кислая уже мне надоела» (на самом деле нет). 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-23/3594.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-23&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Маршрут в этот раз уже определён. Франкфурт - Кельн - Штутгарт - Мюнхен - Нюрнбург - Франкфурт. Осталось добраться. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-23/3596.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-23&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-23/3597.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-23&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-23/3598.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-23&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Отвалил в баре 7€ за кружку пива(0.4 СУККАААА!!!!111). Видел на улице бомжей и почувствовал родство. Цены пиздец. Как пересчитываешь на рубли так впадаешь в кататонический ступор &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ща подключили телефоны, 60€ как с куста. Теперь я онлайн. Держитесь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А тех, кто отпишется, мы с Борисом проклянем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые впечатления, Франкфурт потрясающий город;(особенно если держать в голове что он размером немного крупнее Ульяновска. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дома, дома, оп парк. В парках какие то твари. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3604.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3605.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3606.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3607.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3608.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3609.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3610.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3611.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Ещё здесь в парках просто дикие толпы бомжей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3613.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Многие просто выбираются из своих небоскрёбов похавать в парк и это надо взять на вооружение и тоже брать в парке &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3615.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3616.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Вот же город забавный ещё тем что в центре десяток небоскребов и вообще здесь дохуя банков и других бездельников которые грабят русского брата каждый день &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3618.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3619.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3620.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3621.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3622.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3623.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3624.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3625.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3626.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3627.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
На один даже забрались. Отвалили 7.5€ с рожи чтобы посмотреть на город с высоты. Майн ну натурально речка-гавнотечка &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-24/3629.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3630.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Здесь преобладают универсалы и хетчбеки. У нас все стремятся к седанам. Зачем? Универсал куда практичней &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3632.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3633.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Про еду буду часто. Здесь еда простая но вкусная шопиздец &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3635.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3636.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
1.5-4€ за булку &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но пока что сандвичи из Загреба лидируют &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зашли в массовую немецкую жральню Mutter Ernst. Туристов минимум, все трут по немецки и пьют радлер. Еда отвал башки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3641.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3642.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3643.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Я пойду угорю в местном кабаке. Видел кальянные(свинья везде грязь найдёт).\nНе переключайтесь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-24/3645.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-24&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Короче на счёт кидания зиг и переодевания в гитлера все плохо. У немцев синдром вины в терминальной стадии. Например совет моего друга который переехал сюда недавно &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3647.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
За кидание зиг в большинстве случаев пожизненный бан в стране. Так что придётся терпеть &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3649.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Вообще порции здесь таких размеров что проще брать одну на двоих. Иногда диву даёшься как милая фройляйн закидывает в себя это и заливает парой стаканов пива. А я вроде здоровый жбан и еле доелаю. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3651.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Вообще есть ощущение что цены в интернетах здорово устарели. Инфляция добралась и сюда. Мы считали что даже если жить с размахом, то 50€ в день на выпить и пожрать будет достаточно. Пока текущий расход это 70€. И это без адовейшего угара. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наверно в следующий раз я поеду в Германию как эти парни &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3654.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3655.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Про интернет. Мы все привыкли что даже в самом ебучем подвале есть как минимума ростов GSM сигнал. А часто ещё и LTE. Здесь кругом 4g но стоит зайти в помещение и здрасте приехали. Особенно если дом старый. 1-2 палки и инет еле шевелится. При этом операторы сознательно шейпят трафик а значит инет быстрый НО МОГ БЫ БЫТЬ БЫСТРЕЕ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В гостинице все ещё хуже. Мало того что стоит отдельных денег так он ещё и такой скорости будто антенны у роутера обмазаны собачьим говном &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом цены препейд тарифы охуевшие. 20€ за 3 гигабайта. Охуеть да? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3659.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3660.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3661.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Глобализация сделала своё дело. Просто немецкий лагер стоит точно такой же как у нас импортный из Германии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радует подход к ценам. 0.5 стоит 5€ а 0.33 стоит 3.3€ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня побывали в местном ботаническом саду. Это как любой парк но выкрученный на полную. Все красиво и охуенно. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3665.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3666.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3667.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Есть детская площадка с водными штуками и она огонь. Куча всего что мы делали из камней, бутылок и другого говна здесь есть из коробки &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3669.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3670.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3671.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3672.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3673.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3674.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3675.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3676.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3677.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3678.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3679.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3680.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Короче как представители одной нации в известном городе &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3682.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3683.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3684.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3685.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3686.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3687.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Дичайше пожрали каривурст который лучший в городе. Судя по охуевшим очередям это правда. Народа тыщи. Умная бабуля нам все посоветовала все что взять. Все кроме пива входит в стоимость(9.9€) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же есть зал с пальмами и небольшой викториной. Пальма или жопа? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3690.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3691.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Я выиграл потому что такой живет у меня дома. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3693.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3694.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Рядом находится улица баров и стритфуда. В нашем понимании стритфуд дешевое говно чтобы заточить по пути. Здесь не так. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3696.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3697.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3698.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3699.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3700.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Вообще здесь как то очень уж много магазинов с мебелью. ОЧЕНЬ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3702.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3703.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3704.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Это только за сегодня за первую половину дня встретил &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3706.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3707.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3708.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Магазин уточек. Интересно у них есть интернет магазин на эквид? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3710.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3711.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
А ещё я всек почему стереотипичный немец гоняет в шортах. Тут днём слегка прохладно зато в обед посто рухнешь. Жарко и влажно. Шары варятся вкрутую, весь липкий и вообще буэ. Но стоит надеть шорты как ты король мира! Ветерок нежно щекочет тебя через труханы ниче там не липнет. Счастье оно вот такое незамысловатое. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3713.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Есть заведение Mutter Ernst которое прям вот для своих-своих. И очень понравилось. Цены как обычно. Но атмосфера! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3715.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3716.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3717.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3718.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Митболс ¯_(ツ)_/¯ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3720.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Митбол из свинины с какими то специями и это охуенно! Боже как я люблю жрать! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3722.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Местный чувак расписал нам за местное бухло &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3724.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-25/3725.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-25&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Замечено что немцы не любят кислые вещи. Апфельвейн (это как сухой сидр) но пьют его с газированной водой. Или яблочный сок они тоже разводят водой. Теперь понятно почему тут нет пива из Бельгии &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3727.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Уже поют! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Охуенное место! Любой кто тут будет должен здесь побывать &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3730.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Вот так мы провели последние 2 часа &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3732.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Детали грамматики немецкого &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дико угорели &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3735.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-25/3736.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Я сегодня узнал о немцах больше чем за всю жизнь. Пейте с местными это весело! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-26/3738.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-26&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
          &lt;div
            class=&quot;gatsby-resp-iframe-wrapper&quot;
            style=&quot;padding-bottom: 75%; position: relative; height: 0; overflow: hidden;&quot;
          &gt;
            &lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; style=&quot;
            position: absolute;
            top: 0;
            left: 0;
            width: 100%;
            height: 100%;
          &quot; src=&quot;https://www.google.com/maps/embed/v1/place?key=AIzaSyDLqHJiMVp-6dbjNyNOhIoUXLXfO9hAZ2w &amp;amp;q=49.979326709200215,7.921297433843112&quot; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt;
&amp;#x41C;&amp;#x44B; &amp;#x433;&amp;#x434;&amp;#x435; &amp;#x442;&amp;#x43E; &amp;#x442;&amp;#x443;&amp;#x442;. &amp;#x418; &amp;#x44D;&amp;#x442;&amp;#x43E; &amp;#x43F;&amp;#x440;&amp;#x44F;&amp;#x43C; &amp;#x43A;&amp;#x430;&amp;#x43D;&amp;#x43E;&amp;#x43D;&amp;#x438;&amp;#x447;&amp;#x43D;&amp;#x44B;&amp;#x439; &amp;#x43D;&amp;#x435;&amp;#x43C;&amp;#x435;&amp;#x446;&amp;#x43A;&amp;#x438;&amp;#x439; &amp;#x433;&amp;#x43E;&amp;#x440;&amp;#x43E;&amp;#x434;&amp;#x43E;&amp;#x43A;. &amp;#x41A;&amp;#x443;&amp;#x447;&amp;#x438; &amp;#x43F;&amp;#x435;&amp;#x43D;&amp;#x441;&amp;#x438;&amp;#x43E;&amp;#x43D;&amp;#x435;&amp;#x440;&amp;#x43E;&amp;#x432; &amp;#x442;&amp;#x443;&amp;#x440;&amp;#x438;&amp;#x441;&amp;#x442;&amp;#x43E;&amp;#x432;) 
          &lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-26/3741.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-26&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-26/3742.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-26&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-26/3743.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-26&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Все потрясающе миленькое и ухоженное &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче начнём. Сначала ща автобаны. На самом деле это не дорога без огнивнияения скорости. Максимальная скорость ограничена 130 км/ч. Просто за превышение скорости на автобане нет штрафов. При этом если произойдёт какое-то ДТП то высокая скорость будет отягчающим обстоятельством. Так же несколько раз приходилось тормозить «в пол» потому что какой то ебанько ехал 100-130 и вылазил к нам в полосу чтобы объехать кого-то а мы сзади летим ему в жопу 220. Короче надо быть пиздец внимательным на этих дорогах. Иногда мимо пролетает 911 или какая-нибудь RS6 на скоростях типа 300. Выглядит эпично. Пассат не может ехать быстрее 230 вообще, а тут просто вжух, супер-сарай полетает а за рулем седой дядя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь за вино. Многие говорят что в Германии можно купить  дёшевое локальное вино прям в магазине за 2-5€. Это опять же не так. Мы были в магазине при винодельне. И цены там отнюдь не такие &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3747.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3748.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Точнее купить можно но это будет лютая ссанина. Местные(я имею ввиду трудоустроенных а не бичей-эмигрантов-на-пособии) такое не пьют &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собсна первое место где мы были и был город с тыщами виноградников Рюдесхайм &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маленький-милый &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3752.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3753.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3754.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3755.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3756.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3757.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3758.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3759.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3760.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3761.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3762.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Детали детали! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3764.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Это штука до фиксации ставень &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3766.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3767.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3768.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3769.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
В городе есть фуникулёр который катает над виноградриками. Проезд 8€ туда-обратно. При этом при покупке билета только наверх предупреждают что спуск займёт около 35 минут &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3771.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3772.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3773.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3774.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Тот самый магазин с вином. Есть место для дегустаций как я понял с картой для чтения лекций с умной рожей &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короткий оффтопик. Подушки здесь полная хуйня. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше тупая навигация час мотала нас по лесам-полям и весям &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет! Ещё рано для навигации! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3779.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Иногда есть ощущение что видео отражает лучше то что видно &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3781.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3782.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Наверху нас ждал очередной памятник хуй знает кому и толпы гуков-туристов. Они научились прятаться и здесь! Джонни вызывай поддержку с воздуха! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот потом уже мы поехали дальше и нашатупая навигация начала водить нас через леса-поля и села &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3785.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Вот мы привыкли к покрытию сотовой связи. Что даже где-то в ебенях ты можешь позвонить. Здесь часто нет никакой связи воообще. При этом немцы платят налог на телевизор. В районе 17€ в год, при этом у тебя может не быть телека или радио, но налог платить надо. Ты можешь жить где то под горой и у тебя вообще не будет ловиться телевизор. Знаешь что будет? Ты будешь его платить. Бикоз фак ю &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3787.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
За эти деньги ты можешь походить по разъебатым коридорам. Все остальное за отдельную плату. Мы попали на какой-то анал-карнавал &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3789.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3790.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3791.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3792.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3793.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3794.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3795.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3796.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3797.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3798.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
На крыше даже растят чеснок и другие цветы &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3800.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3801.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3802.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3803.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3804.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Короче иногда можно зайти в пустую комнату. Натурально там нет ни&lt;em&gt;ху&lt;/em&gt;я. Ну думаешь «хуй знает что за комната может архитектор дебил» а это оказывается кладовая для пушечных ядер и другой снаряги. ОХУЕТЬ КОНЕЧНО СПАСИБО &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Трудно ядер бутофорских накидать чтоле? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но вообще конструкция конечно монументальна. От стен веет стариной и дичайшим могильным холодом. Снимать клипы для мощнейших метал банд типа моновар самое то &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше мы решили пожрать и как обычно &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3809.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3810.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Почти 73€ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это пиздец. Лучше бы меня повара по кругу пустили &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пива там 6 потому что кёльш льют в пидрильные бокалы по 0.3 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё интересность. Кельш есть много где а вот остальное пиво разное. Чаще просто пшеничное, простой лагер и ещё что-то. Просите тип пива а не конкретное пиво. Везде оно разное. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь то мы обнаружили что есть такая франкфуртская тема зелёный соус. Как слоник но соус &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так вот нигде кроме как во Франкфурте его нет. Вообще &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Штука немного своеобразная но чертовски вкусная &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь про пиццу по немецки. В общем тема такая. Был регион где с пшеницей плохо а с мясом и молоком заебись. Поэтому делали тонкое тесто и херачили сметаны, лука и мяса. А назвали не не помню как. Скорее всего «10 евро за это? Вы охуели?» &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле это фламкухен. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот он все вкусно просто вилы. Мы вечером пожрали пасты и пожалели. В Германии сколько всего а мы пасту ели &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На том берегу город Кобленц. С крепости вид отвал башки &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3822.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Эта торчащая хрень называется немецкий угол &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3824.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3825.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3826.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3827.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3828.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3829.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3830.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3831.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Эта выставка она как ВДНХ только все купи и цены пизда. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3833.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3834.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3835.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Дальле кофий и венские вафли. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати обратите внимание, напитки в нормальной посуде. Никто ничего не пиздит(наверно) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вафли кстати мягкие-хрустящие короче жрать тут одно удовольствие &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3839.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3840.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3841.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3842.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3843.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Дальше домой. За день намотали около 450 км &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расстояния здесь ощущаются не так, спасибо автобанам &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати снимать на дорогах нельзя(аутло!!!) потому что можешь нарушить чью-нибудь неприкосновенность личной жизни или вскрыть что какой то политик любит ублажать дальнобойщиков &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3847.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3848.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3849.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
А ещё я видел бомжей которые ставились какой то отравой прям сидя на газоне в парке &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодня у нас BBQ с местными парнями. Сказали жрать мезим и молиться &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;audio controls src=&quot;media/2018-05-27/3852.oga&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Этот звук здесь всюду. Запрет на полеты действует с полуночи до 6 утра. Все остальное время что-то всегда летит над головой. Некоторые местные уже отличают самолёты по звуку. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так. Ахтунг нахой. Помидоры как выяснилось не с крепости а с Италии. И «суп с пидор» с помидорой! Помидора не пидор а томат &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще считается что кеш в цивилизованных странах не нужен. Я могу поспорить. Немцы платят чаше кешем чем крытой, при этом в половине случаев они используют свою платежную систему Electronic Cash. Че там противники МИР кудахтают? Визы, мастеркарды используются и поддерживаются реже. Часто в ресторане можно либо кеш либо EC. С Apple Pay меня посылали нахуй каждый раз, нужна физическая карта &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научили правильно чекаться стаканами. Надо стучаться дном бокала и смотреть в глаза! Кстати звук заебись &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3857.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3858.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3859.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3860.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3861.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3862.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Я тут узнал что бутылка это 8 центов. Завтра я иду сдавать бутылки &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-27/3864.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
По-моему пахнет обычно. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С бутылками не выйдет сейчас или завтра. Займусь когда вернусь во Франкфурт. Бутылки сложили у друга. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Побывал сегодня в спальном районе франкфурта. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3868.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3869.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Все красиво и аккуратно &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и поехали куда то в ебеня гриллить. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ТЫСЯЧИ ЧУРЕКОВ ВСЕ СЛУШАЮТ АЙ-НАНЕ-НАНЕ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Курят кальяны ад и угар &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3874.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3875.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3876.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3877.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3878.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-27/3879.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-27&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Табаки кстати пахли весьма годно. Походу курну тут кальян и заценю &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче местные травае-электрички это мрачный пиздец. С билетами ничего не понятно и расписание соблюдайся непонятно как. Направление нужно знать заранее иначе купишь билет не туда. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-28/3882.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-28&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
При этом интерфейс рассчитан на тех кто ориентируется в городе. Московские куда юзабельней &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A4 avant отличная тачка. 180 по автобану валит совершенно спокойно &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Кёльне 30. Это пиздец. Но надо начать пить и все пойдёт как по маслу. Не переулючайтесь &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Живем прямо около церкви &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-28/3887.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-28/3888.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
Парк Хиросимы и нагасаки. Вода люди отдыхают и мы тоже &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3890.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Теперь записывайте. Haus Enteresan, 103 номер. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3892.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3893.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3894.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3895.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Номер милота 3000 и есть выход НА КРЫШУ СУКА!!!1111 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С крышей надо быть осторожнее потому что пол стеклянный. И я светил там своими бубенчиками ¯_(ツ)_/¯ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3898.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Сидеть на такой веранде вечерком и пить винишко и любоваться видом Рейна и летящими самолетами &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вида нет но надеюсь запилить &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее идёт город. Создаётся впечатление что Кёльн более туристический чем Франкфурт. И думаю скорее всего это так. Тут натурально тысячи туристов, все куда-то бегут чето делают. От этого страдает сфера обслуживания, сразу появились проблемы с тем что официанты чуреки вообще на все кладут хуй. Поэтому пожрать в туристически месте невозможно вообще. Поэтому пошли они все нахуй. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3902.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Короче тут надо прям исследовать &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например в 9 утра служба идет в той огромной церкви &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правда никого живьём нет &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-29/3906.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
33 китайца и мы &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще тут прям охуительно. Собор можно рассматривать века, миллион деталей. Везде история &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3909.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3910.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3911.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3912.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3913.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3914.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3915.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Мазаики эти охуенные &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кажется я нашёл комнату где ебут мальчиков! Ееее!!! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3918.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3919.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3920.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3921.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3922.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;media/2018-05-29/3923.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3924.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Кусок хуйни с крыши &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3926.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
4 часа по автобану. Навалили неплохо. Теперь мы в штутгарте. Но я закончу про Кёльн. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак. Обслуживание в центре Кельна полная хуйня. Медленно, похуистично и без огонька. А все потому что там работают пидоры-чуреки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так вот есть ряд заведений которые не болеют этими болезнями. Их надо искать немного поодаль от туристических троп. Там будет вкусно и ощутимо дешевле. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например вот местечко Weinhaus Vogel &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3931.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3932.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3933.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
По порядку. Гуляш просто пиздец. Отвал башки. Очень очень &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Колбаска с картофельным салатом очень ок. Салат обратите внимание опять другой! Кетчупа только не хватает да. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Штрудель не слишком сладки и заебись с кофе так вообще пушка. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По пиву стандартно. Пилс(светлое) и вайнбир(пшеничка). И боже упаси спросить вас про стауты или иные темные, фруктовые и хз какие сорта. В лучшем случае столкнётесь с непониманием а в  худшем вам насрут в ладони. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второе место так же дико порадовало. Это Lizbat. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3939.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3940.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3941.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3942.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Годный летник, странные немецкие блины. Вкусно и заебок. Опять же кельш, винчик и кофе &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ииии на вкусное. Обзор кальчнов в Германии. Короче тут прям тяжело с кальянными. На столько что закинув адрес в навигатор мы уехали в другой город рядом с Кёльном. Приехали в какой то турецкий район а там нет сука кальяна! Одни ебаные гаражи, бабы одетые в хиджабы и грязные бомжи. В общем огляделись и поняли что здесь можно либо купить геры либо получить пизды решили резко уебывать нахой. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кальянную нашли. Выбор конечно поразил меня в самое сердце. Хочешь танж, хочешь спектрум или дарсайд. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но увы это не так &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3947.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
В общем азяли колд пич. Из-за стойки послышался пылесос и принесли кальян. Нераскрученный и все такое. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем раскурили сами и стало все ок. Нормас если вообще ничего нет, но хабл в нашем сердце навсегда &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3950.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3951.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Ещё одним приключением был шопинг и кассы самообслуживания. В целом все просто. Взял-принёс-отсканировал-забрал. Так же можете примерить чек от сданных бутылок в виде скидки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы кстати теперь даже бутылки из бара таскаем с собой. ВСЕ СДАВАТЬ БУДЕМ! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3954.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Тык-пик-20€ нафиг &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3957.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Автобан дело такое. Кажется я только начал вкатываться в него. Несмотря на то что можно рвать очень быстро это часто не имеет смысла. 130-140 скорости на круизе будет более чем достаточно. Больше уже больше топлива жгет. Да и надо очень смотреть за знаками иначе можно вылететь на 20-30€ штрафа &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати старые немцы произносят «ойро» что вносит некоторые непонятки &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодня планов нет потому что музеи уже закрыты. Завтра сразу после завтрака едем в музей Порше или Мерседес. Ну и в музей современного искусства. На следующий день второй авто музей и посмотрим чо ещё делать &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И ещё по поводу тачки. Всегда берите сарай(универсал) если вас больше двоих. Иначе сумки хуй куда влезут &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Планы сменились на какой то дичайший кабак на окраине города. Кто-то сегодня угорит! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3963.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Нашли другой. Суровый бар фанатья &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3965.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3966.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3967.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3968.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
Он на столько для своих что тут курят прям в баре. В Европе. В баре курят &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разболтался с местными алонавтами(из 5 он знал немного английский). Бару очень дохуя лет. Открыли в 60х &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остановились в спальном районе Штутгарта. Посмотрели на обычную жизнь обычных немцев. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3972.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3973.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3974.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3975.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3976.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3977.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3978.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;media/2018-05-29/3979.jpg&quot; alt=&quot;2018-05-29&quot; title=&quot;Boris T&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Clausы в Финляндии]]></title><description><![CDATA[![2018-06-04](https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4345.jpg "Claus")
![2018-06-04](https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4346.jpg "Claus")
<div class="tg-timestamp">12:24</div>Порции слоновьи. ]]></description><link>https://urbanli.ch//clausы-в-финляндии</link><guid isPermaLink="false">https://urbanli.ch//clausы-в-финляндии</guid><category><![CDATA[Финляндия]]></category><dc:creator><![CDATA[pvpshoot]]></dc:creator><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4345.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4346.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:24&lt;/div&gt;Порции слоновьи. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4348.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4349.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:27&lt;/div&gt;На той самой туристической площади у порта каждый день ярмарка, сувениры, мелочёвка и еда. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4351.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:28&lt;/div&gt;На многих уличных едальнях в Хельстнки висит такой знак: 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4353.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:29&lt;/div&gt;Мы думали, что они перебарщивают с заботой, ан нет. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:30&lt;/div&gt;Как только я забрал эти две тарелки на меня налетела парочка чаек и спёрла шмат лосося и ещё что-то, я даже не успел заметить что. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4356.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4357.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4358.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4359.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Claus&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4360.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4361.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:36&lt;/div&gt;Погрузились на паром и уплыли в Таллинн. Если к вечеру Вова не отлучит — доложим ещё из Таллинна. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:38&lt;/div&gt;Отлучу гг 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:44&lt;/div&gt;#nextrip будет от меня, следующие две недели я буду вас утомлять собой. Сейчас я транзитом в Сочи, чтобы завтра оказаться в Грузии. В Сочи особо нечего смотреть, на обратном пути будет время погулять.  Чуть позже дам подробностей про то, где и чего и как. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4365.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:26&lt;/div&gt;Так, мы вроде осели в баре и я готов рассказывать. Маршрут в этом году такой: Батуми, Тбилиси, Ереван, Сочи. В Батуми хотели по морю, но два дня назад метеор отменили, пришлось на ходу менять планы и до Батуми через Тбилиси. И это всё равно дешевле прямого перелёта Казань - Тбилиси. Посмотрим как оно всё пойдёт. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:31&lt;/div&gt;Главная забота вечера это найти приличный бар в Сочи, с этим тут проблема. \nНорм Гринвич у МорПорта, бургерная на Орджоникидзе “burgerman” и сейчас мы в Los Machetos где-то в ебенях Сочи. Фоток еды не будет, обойдетесь. Ща пара фоточек и хватит с вас на сегодня, натерпелись, маленькие, за два дня до этого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4368.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4369.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-04&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4370.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4371.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:27&lt;/div&gt;Ща немного расскажу про Олимпийский парк. К нему лучше всего на Ласточке (электричка такая) ехать. От Сочи до Имеретинского курорта, 50 минут и 155 рублей. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4373.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4374.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4375.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4376.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4377.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:54&lt;/div&gt;Ща всё поближе будет 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4379.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4380.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4381.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4382.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4383.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4384.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4385.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4386.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4387.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-05&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:32&lt;/div&gt;Гомарджоба чоли. Мы в Тбилиси ждём отправления в Батуми. Не обошлось без приключений, обещанная электричка в 0.35 отменилась и пришлось в панике искать альтернативу, нашлась просто, благодаря спасительному крику водилы: Кутаиииси, Батуумии. 20 лари и 4 часа в дороге. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:36&lt;/div&gt;Первые впечатления:\n- в аэропорту плохая навигация, мало подстрочника на английском \n- до жд вокзала ходит автобус 37, внезапно бесплатный\n- на том же жд навигация будет лучше \n- русский язык худо бедно знают\n- вечерний город красивый\n- сигареты недорогие 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:36&lt;/div&gt;Теперь я могу говорить, что объехал всю Грузию гг Дорога живописна, даже ночью, постоянно деревеньки, городки. Только вот поспать в дороге не получилось, удобств было минимум для этого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4391.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4392.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4393.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4394.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:13&lt;/div&gt;По отношению к русским. Молодые не то чтобы смотрят как на говно, но не уютно в общении с ними, русский почти не знают, английский не знают совсем, непонятно как донести до них свою мысль, более старые грузины добрее и на русском норм. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:20&lt;/div&gt;Пешеходом тут быть опасно, водилы хуй клали на зебры, ну а пешеходы тоже клали на разметку и переходят где вздумается 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4397.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4398.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4399.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:51&lt;/div&gt;Немного шовинизма от грузинского таксиста: «Женщина должна работать на кухне и в постели, нечего ей за руль садиться» 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:10&lt;/div&gt;Ну и как на это реагировать? 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4402.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4403.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4404.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4405.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4406.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4407.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:49&lt;/div&gt;Ну вы поняли, что это таймлампс, да? 5 минут весь этот процесс занял 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4409.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4410.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4411.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:6&lt;/div&gt;Рай модника в местных магазинах: armani, balenciaga, prada, dsquared по 10 лар, в рублях это 250. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4413.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4414.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:15&lt;/div&gt;Движение оживленное, все сигналят, орут из окон, машут руками 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:43&lt;/div&gt;По совету друзей зашли в Winery kharebia, где продают вино, цены приятные от 10 лар и выше, взяли квеври, это вино по грузинской технологии на пробу, 55 лар=1400, у нас вроде за 3к оно. Всякие саперави, мукузани и киндзмараули по 10-13 лар, 250-350 рублей, в наших магазинах ценник от 700р. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:50&lt;/div&gt;Пока несут еду, про цены. Не скажу, что прям дешево, но и не дорого тут. Такси из одного конца в другой 7 лари, тут Яндекс.Такси есть, счетчик, наш немного кружил при этом. В супермаркетах есть местное и российское, по ценам похоже на наше. Еда в кабаках за недорого. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4418.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:1&lt;/div&gt;Дальше, проезд в автобусах по 40 тетри, то бишь около 12 рублей. Надо купить у кондуктора, проколоть в машинке и ехать дальше. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4420.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4421.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4422.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:11&lt;/div&gt;Ощм, стоит выучить пару слов на грузинском и все ок. «Мадлоба», спасибо то есть по-местному, к месту и не к месту способствует потеплению отношения и вообще.  «Гомарджоба» - здравствуйте, имеет тот же эффект. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:13&lt;/div&gt;Зашли в бар на шот, спросили егерь, нам сурово сказали «нэт», спросили «а чача есть?» бармен расплылся в улыбке, закивал и сразу же налил, пока пили внимательно следили за реакцией. Ну чача и чача, с небольшим привкусом ацетона, но не как обычно 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4425.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:50&lt;/div&gt;На самом деле это ресторан 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4427.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-06&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:17&lt;/div&gt;Вот что про него пишет вики: Квеври (сосуд) закапывают в землю по самую горловину и закладывают в него виноград, часто — вместе с гребнями виноградных гроздей. Во время активного брожения, под действием углекислого газа шапка мезги поднимается к горловине кувшина, а когда брожение завершается, и газ выходит наружу, она оседает на дно, и квеври запечатывают до весны. Так в помещениях, где хранятся квеври с вином марани, вино вызревает и настаивается на мезге (то есть на кожице, косточках и гребнях) несколько месяцев. Весной кувшины вскрывают, вино снимают с осадка и начинают пить. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:17&lt;/div&gt;У нас бутылка урожая 2013 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:38&lt;/div&gt;Ощм хорошее красное сухое 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4431.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:40&lt;/div&gt;Текс, у вас 4 минуты, первым трём написавшим я попытаюсь отправить открытку из Батуми, писать @urbanlich 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:40&lt;/div&gt;Принимаю алреса с индексом 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:42&lt;/div&gt;И всё:) прием окончен 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4435.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:53&lt;/div&gt;В качестве экранов под электронную очередь используют айпады 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4437.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4438.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4439.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4440.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4441.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4442.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:18&lt;/div&gt;Эт мы наверх ползем 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4444.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:28&lt;/div&gt;Цена фуникулёра 15 лари, кафеха наверху с ценами х3 по сравнению с низом. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4446.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4447.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4448.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4449.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4450.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:37&lt;/div&gt;Хинкали, кстати, по 60-80 тетри, это меньше 20 рублей за штуку. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4452.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:4&lt;/div&gt;Ненавистникам кинзы, тут она везде, но в меру, с ней не перебарщивают, как в Ульяновске, когда не понимаешь это мясо с кинзой или кинза с мясом. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:6&lt;/div&gt;Мы зашли в Шумерули, ресторанчик с собственной пивоварней, 0,5 пива за 50ре, отдельно могут налить в кружку из льда. Вот ее сейчас и ждём. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4455.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:13&lt;/div&gt;Пить надо аккуратно, в первую попытку получилось, как лизнуть качельку зимой 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:21&lt;/div&gt;Само пиво светлое, легкое, около 4 градусов, вкус ближе к жигулю 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:29&lt;/div&gt;Выявили баг конструкции,на остатках пива, в попытке допить, растаявшая вода льётся из подстаканника во все стороны 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:33&lt;/div&gt;Тут прям культ Найков, через одного в них. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:46&lt;/div&gt;Местное мужское население знакомство с девушками начинает со свиста, свистят до тех пор пока девушка не оглянулась, потом начинается диалог. 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4461.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4462.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:51&lt;/div&gt;Если ездили в аэроэкспрессе в Москве, то вы автоматом ездили в электричке Батуми- Тбилиси 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:19&lt;/div&gt;В кабаках Батуми такая же история 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4465.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4466.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4467.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4468.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-07&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:38&lt;/div&gt;Мне пока лень писать в прямом эфире, вечером всё расскажу. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:8&lt;/div&gt;Сегодня бездумно шляемся куда ноги заведут. Полезли к крепости Нарикала, бывшей оборонительной цитадели. На ее территории есть церковь,  станция подъёмника (работает по метрокарте) и начало ботанического сада. Прогулялись по улице Коте Абхази и ее веткам, походу жральный квартал и много винных магазинов, в кабаках чаевые включены в счет, размер 10-15%, что сильно снижает качество сервиса, официанты на расслабоне и не особо парятся. Цены в кабаках, как в Ульяновске, готовят хорошо.  Эффект «мадлоба» тут тоже работает. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4471.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4472.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4473.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4474.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4475.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4476.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:50&lt;/div&gt;Ооооочень много попрошаек всех возрастов 
&lt;p&gt;&lt;video controls src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4478.mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4479.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:5&lt;/div&gt;Забрели в бар Black dog bar, он далеко от туристических маршрутов, на вывеске написано pet friendly. Так и есть, за барной стойкой вместе с барменами псина работает. Тут подают настойки на чаче, пока распробовали на лепестках роз, ацетона во вкусе совсем нет и это хорошо. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:39&lt;/div&gt;В барах лучше брать вино у которого есть приписка house wine, вкуснее и дешевле, сорта классические Киндзмараули, Мтцеви, Саперави, Мукузани, Цинандали, от 5 до 9 лари за бокал, ну то есть 125-175 рублей 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4482.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4483.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4484.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-08&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;19:18&lt;/div&gt;Откровение дня: 24/24 это круглосуточно, кто бы мог подумать 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4486.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:52&lt;/div&gt;Ух, в Мцхети хорошо, мы проехались по 3 храмам этой древней столицы Грузии, с индивидуальной экскурсией, нашли ее на tripster.ru. Буду нимношк рассказывать. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:56&lt;/div&gt;Сначала про Тбилиси, дословный перевод слова это «Теплый источник», основал его царь Вахтанг на месте серных источников, которые заметил после того как подстрелил оленя, тот упал в источник и пока они до него ехали, олень очнулся и убежал, царь подумал, что если оленю похорошело тут, то людям ваще ок будет и повелел строить город. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;8:58&lt;/div&gt;Город в сейсмоопасной зоне, часты землетрясения, последнее в 4 балла было позавчера, а сначала года их было около 160 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4490.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:3&lt;/div&gt;В городе есть три условные зоны, старый город до прихода русской власти, район с постройками русских и район с постройками советских властей. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4492.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;9:10&lt;/div&gt;На вершине первый храм Джвари, внутри в качестве алтаря фундамент этой же церкви постройки 4 века, а стены нынешнего постройка 7 века. В Грузии, если требуется увеличить церковь, ее не ломают а используют ее запчасти для расширения. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4494.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4495.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4496.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4497.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4498.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4499.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:5&lt;/div&gt;Теперь про название Грузия, самоназвание страны Сакартвело, в европейских странах она Джорджия(Георгия) есть предположение, что по имени святого Георгия. Также есть древнее название Иберия, что с арамейского переводится как «страна чистого колодца», появилось название из-за евреев, которые сюда как-то забрели и стали жить тут, они были ортодоксами и их называли чистыми, как вода в колодце- бер, а когда говорили про них «и бер» - в колодце, отсюда Иберия. Русское название предположительно от турецкого слова «гурджи» - волк, турки орали на местных этим словом, называя их волками. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4501.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:21&lt;/div&gt;Сам храм я не фоткал, так расскажу, название Самтавро, рядом действующий женский монастырь с часовней на месте хижины. Нино это крестительница Грузии, ну как у нас князь Владимир, только баба. Она была из Ассирии и вроде как получила во сне от мамы Иисуса поручение покрестить Иберию. Ну чо делать, спорить не стала и пошла. В Иберии жили язычники со всеми своими развлечениями - жертвоприношениями, в том числе и человеческими. Пришла Нино и говорит местному царю, го в истинного бога верить, тот ее послал. Нино не растерялась и пригрозила спрятать солнце и спрятала. Царь испугался и заорал «эй, чужой бог верни солнце» и солнце вернулось. После этого местные жители пошли креститься. Мораль истории: учите астрономию. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4503.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:26&lt;/div&gt;Такие кресты стоят по всей Грузии вдоль дорог 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4505.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:30&lt;/div&gt;Построен нарочито ассимитричным, а не из-за кривых рук, мол, только сверху могут в совершенство, а нам нельзя. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;10:43&lt;/div&gt;У храма есть легенда, пришёл грузинский царь на место, где Нино нашла хитон Иисуса триста лет назад, там рос кедр ливанский, его спилили, сделали семь брёвен и стали строить, седьмое бревно чот полетело и встало над пнем кедра и замироточило. Вокруг него и построили храм. Бревно стоит и сейчас, мироточить перестало после сожжения от шаха, его обнесли камнем. \nВ 12 веке, расширять храм стал один местный архитектор, храм получился красивым и учитель архитектора обзавидовался и стал его очернять перед лицом общественности, та для начала отрубила ему правую руку, а потом и вовсе казнила. Руку вмуровали под крышу храма. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4508.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4509.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4510.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4511.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4512.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:9&lt;/div&gt;А, это, обычное развлечение, трем человекам, кто пришлёт свой почтовый адрес с индексом мне в следующие 5 минут вышлю открытку из Тбилиси - писать @urbanlich 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:10&lt;/div&gt;Ещё два 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:11&lt;/div&gt;Одна осталась 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:13&lt;/div&gt;Всё 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:24&lt;/div&gt;Про тбилисцев, люди в возрасте говорят на смеси двух языков, русском и грузинском и походу сами не осознают перехода между ними, ну то есть в диалоге может быть так: зададут вопрос на грузинском, ответ будет на русском и так постоянно, русские, грузинские слова вперемешку. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:31&lt;/div&gt;Про чурчхелу. Настоящая чурчхела черного, бурого или коричневого цвета, если зелёная, красная и других цветов, это не чурчхела, а хер знает что. Чурчхелу делают из вываренного виноградного сока с добавлением грецких орехов или фундука. Если на чурчхеле налет это сахароза, не плесень, означает, что она прошлогодняя. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4519.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4520.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:28&lt;/div&gt;Взяли свежевыжатый гранатовый сок, цена вопроса 350 ре, на вкус не та кислятина в бутылках из магазинов 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4522.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-09&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;20:46&lt;/div&gt;Готовимся к Еревану, чувствую будут трудности с благодарностями, это спасибо по-армянски:\nshnorhakalut’yun\nКак же быть.. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;11:52&lt;/div&gt;Мы въехали в Армению, паспортный контроль прошёл весьма быстро. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4525.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;12:12&lt;/div&gt;Мы доехали. Чуть голова не отвертелась, смотрел во все стороны на местные красоты. Дорога по Армении убита полностью. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4527.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4528.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:57&lt;/div&gt;Ща попробую фотки с дороги кинуть, надеюсь упадёт подборкой, если что сороян 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4530.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4531.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4532.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4533.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4534.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4535.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4536.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4537.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-10&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:11&lt;/div&gt;Эт, про Тбилиси, зайдите в ресторанчик Маспинзела, что у серных бань, там мегавкусно и недорого 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;14:16&lt;/div&gt;И это, в большинстве мест одно блюдо в меню рассчитано на двоих, то есть порции огромные, заранее спрашивайте про это. Также в Ереване, только что принесли таз цезаря, им 3 человека обожрутся. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;15:0&lt;/div&gt;На заметку про ереванские заведения. Есть возможность платить картой, платите ей, сдачу меньше 1000 драм могут не принести, не смотря на включенные чаевые в счёт. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:18&lt;/div&gt;Вспомнилось. Пока ехали в Ереван разговорились с водителем, он спросил откуда мы. Сказали из Ульяновска, его ответ «а, Шурыгина», ну не пиздец ли. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;18:21&lt;/div&gt;Первые впечатления:\n- соглашусь с Димой месячной давности, город бедноват, ухожен только по центру\n- цены дешевые, но даже к шоту егеря без стола плюсуются автоматом чаевые, добавлять к ценам в меню 10% везде\n- как следствие, официанты сонные мухи, а хули морочиться, если и так заплатят\n- дорожное движение так  же сумасшедше\n- более барный город чем Тбилиси, тот ресторанный 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:10&lt;/div&gt;А я чего вот молчу, мы на экскурсии и позже всё вам расскажу. Сейчас мы у дяди Рубика и у него отличная персиковая водка и ежевичное вино, а ещё суджук и бастурма, отвал бошки (с) затариваимся 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;13:54&lt;/div&gt;В итоге взяли по 1,5 ежевичного и гранатового, 3 литра за 750р. 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:2&lt;/div&gt;Ощм, Ереван скучный город, несмотря на то, что ему уже почти 3000 лет, до прихода советской власти он был большой деревней, зданий из камня 18-19 веков совсем мало. После прихода советов Ереван стали строить по советской планировке. Центр города это оперный театр от него секторами кольца идут районы города. Есть торговая зона, жилая, студенческая и тд, план до сих пор соблюдается при застройке. По городу очень много питьевых фонтанчиков, вода горная, холодная (есть пара где вода теплая). По легенде они появились после того, как главный архитектор Еревана устал покупать воду и повелел расставить везде эти фонтанчики. Пить можно смело. \nЕсть метро, но он такое, единственный плюс это прохлада, наверху +28, внизу +19. Кстати, про температуру, нам оказывается повезло, обычно в это время +40 тут, а сейчас типа прохладно. \nСобственно про Ереван и нечего что-то рассказать, ща пару картинок покажу. 
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4546.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4547.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4548.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4549.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4550.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://hb.bizmrg.com/urbantrip/media/2018-6/4551.jpg&quot; alt=&quot;2018-06-11&quot; title=&quot;Vladimir&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;16:9&lt;/div&gt;Есть местная примета, если гора с утра в облаках вечером жди дождя 
&lt;div class=&quot;tg-timestamp&quot;&gt;17:12&lt;/div&gt;Полкило бастурмы и кило суджука вышло на 1200ре, кстати. Вчера ещё пробовали армянское классическое вино, Токар красное густое и терпкое, на любителя. </content:encoded></item></channel></rss>